[
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh viết: “__________ của nhân dân nâng cao sẽ giúp cho chúng ta đẩy mạnh công cuộc khôi phục kinh tế, phát triển dân chủ.”",
    "answer": "Trình độ văn hoá"
  },
  {
    "question": "Trong tác phẩm: “Sửa đổi lối làm việc” (10-1947), Hồ Chí Minh chỉ rõ những tính tốt của người cách mạng là…?",
    "answer": "Nhân, nghĩa, trí, dũng, liêm"
  },
  {
    "question": "Người giữ vai trò Giám đốc đầu tiên của Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh là ai?",
    "answer": "PGS.TS. Trần Chí Đáo"
  },
  {
    "question": "“Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045” đã xác định mục tiêu “tỷ lệ sinh viên có việc làm sau một năm tốt nghiệp” đạt bao nhiêu phần trăm?",
    "answer": "Trên 90%"
  },
  {
    "question": "Tính đến tháng 11/2024, Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh có bao nhiêu đơn vị thành viên?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào chỗ trống: “giá trị thặng dư tuyệt đối là giá trị thặng dư có được do … hoặc tăng cường động lao động, trong khi thời gian lao động cần thiết…”",
    "answer": "Kéo dài ngày lao động/không thay đổi"
  },
  {
    "question": "So sánh về lượng giữa giá trị hàng hóa và chi phí sản xuất tư bản chủ nghĩa:",
    "answer": "Chi phí sản xuất tư bản nhỏ hơn giá trị hàng hóa."
  },
  {
    "question": "Điểm chung về hướng tiến công của quân ta trong cuộc tiến công chiến lược Đông Xuân 1953 - 1954 và chiến dịch Tây Nguyên (3 - 1975) là gì?",
    "answer": "Tiến công vào những vị trí quan trọng nhưng quân địch yếu"
  },
  {
    "question": "Nền tảng của nền công nghiệp hóa, hiện đại hóa đất nước theo quan điểm của Đại hội Đảng lần thứ VIII là gì?",
    "answer": "Khoa học – công nghệ"
  },
  {
    "question": "Chiến dịch giải phóng thành phố Sài Gòn – Gia Định chính thức mang tên là chiến dịch Hồ Chí Minh vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 14/4/1975"
  },
  {
    "question": "Vai trò của ý thức cá nhân đối với ý thức xã hội:",
    "answer": "Ý thức cá nhân là phương thức tồn tại và biểu hiện của ý thức xã hội"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm nào được V.I. Lênin đánh giá là “tác phẩm chủ yếu và cơ bản trình bày chủ nghĩa xã hội khoa học”",
    "answer": "Tư bản"
  },
  {
    "question": "Tập trung tư bản là quá trình liên kết, hợp nhất:",
    "answer": "Các tư bản cá biệt trong xã hội thành một tư bản lớn hơn"
  },
  {
    "question": "Theo Lênin, quan điểm thứ nhất và cơ bản của lý luận về nhận thức là:",
    "answer": "Quan điểm về đời sống, về thực tiễn."
  },
  {
    "question": "Theo phép biện chứng duy vật thì mặt đối lập biện chứng là gì?",
    "answer": "Các mặt có đặc điểm, thuộc tính, có khuynh hướng biến đổi trái ngược nhau."
  },
  {
    "question": "Sự phủ định diễn ra do sự phát triển của bản thân sự vật và hiện tượng, có kế thừa những yếu tố tích cực của sự vật và hiện tượng cũ để phát triển sự vật và hiện tượng mới là",
    "answer": "Phủ định biện chứng"
  },
  {
    "question": "Hình thức nhận thức nào không cần có sự tác động của vật vào cơ quan cảm giác của con người?",
    "answer": "Khái niệm"
  },
  {
    "question": "“Dân ta xin nhớ …\nĐồng tình, đồng sức, đồng lòng, đồng minh”\nHãy điền cụm từ còn thiếu để hoàn chỉnh hai câu thơ trên của Chủ tịch Hồ Chí Minh",
    "answer": "chữ đồng."
  },
  {
    "question": "Nói về vai trò và sức mạnh của đạo đức, Hồ Chí Minh chỉ rõ: “Sức có mạnh mới gánh được nặng và đi được xa. Người cách mạng phải có… làm nền tảng, mới hoàn thành được nhiệm vụ cách mạng vẻ vang”. Chọn phương án đúng điền vào chỗ trống để hoàn thiện câu nói trên.",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "question": "Hãy bổ sung hoàn chỉnh câu nói của Chủ tịch Hồ Chí Minh: “Trong xã hội ta, không có …….. nào thấp kém, chỉ những kẻ lười biếng, ỷ lại mới đáng xấu hổ”. (Chủ tịch Hồ Chí Minh nói tại Hội nghị chỉnh huấn ngày 27/3/1961)",
    "answer": "Nghề"
  },
  {
    "question": "Theo quan niệm của Chủ tịch Hồ Chí Minh, nguyên tắc nào trong tổ chức, sinh hoạt Đảng đòi hỏi phải \"thắng thắn, chân thành, trung thực, không nể nang… và phải có tình thương yêu lẫn nhau\" là gì?",
    "answer": "Tự phê và phê bình"
  },
  {
    "question": "Theo Bác Hồ, cần là như thế nào?",
    "answer": "Là phải biết nuôi dưỡng tinh thần và lực lượng để làm việc lâu dài"
  },
  {
    "question": "Tổng đoàn học sinh Sài Gòn có cơ quan ngôn luận chính thức là một tờ báo ra đời những năm 1970. Tờ báo đó tên là gì?",
    "answer": "Học sinh"
  },
  {
    "question": "Tổng trấn cuối cùng của Gia Định thành là ai?",
    "answer": "Lê Văn Duyệt"
  },
  {
    "question": "Đâu là nội dung được quy định trong trách nhiệm của thanh niên đối với Nhà nước và xã hội theo Luật Thanh niên năm 2020?",
    "answer": "Tham gia giữ gìn trật tự, an toàn xã hội, quốc phòng, an ninh quốc gia."
  },
  {
    "question": "Quốc kỳ nước ta (nền đỏ giữa có sao vàng năm cánh) và quốc ca là bài “Tiến quân ca” được quyết định tại đâu?",
    "answer": "Đại hội Quốc dân (Tân Trào) tháng 8/1945"
  },
  {
    "question": "Theo Nghị quyết Đại hội lần thứ XI của Đảng bộ Thành phố Hồ Chí Minh, nhân tố nào là “mục tiêu, nền tảng xã hội cho thành phố phát triển nhanh và bền vững”?",
    "answer": "Xây dựng nền văn hóa tiên tiến, đậm đà bản sắc dân tộc"
  },
  {
    "question": "Tờ báo nào là cơ quan ngôn luận của Trung ương Đoàn Thanh niên Cộng sản Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Báo Tiền phong"
  },
  {
    "question": "Ngoài tờ báo “Thanh niên”,  Hội Việt Nam Cách mạng thanh niên đã xuất bản tờ báo nào để vận động binh lính người Việt ?",
    "answer": "Lính Cách mệnh"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh viết trong bài Học sinh và lao động: “Sự phát triển văn hóa giáo dục cần phải ăn khớp với sự phát triển sản xuất và sự phát triển kinh tế của nước nhà. Nếu văn hóa giáo dục phát triển một cách __________, chạy trước sản xuất và kinh tế, thì sẽ ảnh hưởng không tốt đến công cuộc xây dựng chủ nghĩa xã hội. Tài chính của Nhà nước có hạn, nên những trò tiểu học và trung học không được chuyển cấp, họ sẽ lao động”",
    "answer": "Đột xuất"
  },
  {
    "question": "Sai lầm chung phổ biến của tất cả những quan niệm duy vật trước Mác về vật chất là gì?",
    "answer": "Quy vật chất về một dạng vật thể"
  },
  {
    "question": "“Hát cho dân tôi nghe” là một ca khúc rất nổi tiếng trong phong trào đấu tranh đô thị của sinh viên – học sinh miền Nam những năm 1960-1970. Tác giả của ca khúc đó là ai?",
    "answer": "Nhạc sĩ Tôn Thất lập"
  },
  {
    "question": "Nghị định số 16/CP của Chính phủ về việc thành lập Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh do đồng chí Thủ tướng Chính phủ nào ký ban hành?",
    "answer": "Đồng chí Võ Văn Kiệt"
  },
  {
    "question": "“Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045” đã xác định mục tiêu “tỷ lệ giảng viên có trình độ tiến sĩ” đạt bao nhiêu phần trăm?",
    "answer": "Trên 75%"
  },
  {
    "question": "Trong giai đoạn chủ nghĩa tư bản độc quyền quy luật giá trị có biểu hiện mới, chuyển thành:",
    "answer": "Quy luật lợi nhuận độc quyền"
  },
  {
    "question": "Mục đích của cạnh tranh là gì? Chọn câu trả lời đúng nhất trong câu trả lời sau",
    "answer": "Nhằm thu lợi nhuận nhiều nhất"
  },
  {
    "question": "Nguyên nhân hình thành tỷ suất lợi nhuận bình quân:",
    "answer": "Do cạnh tranh giữa các ngành"
  },
  {
    "question": "Để có được giá trị thặng dư tuyệt đối nhà tư bản phải:",
    "answer": "Kéo dài ngày lao động hoặc tăng cường độ lao động."
  },
  {
    "question": "Bộ Chính trị Đảng Lao động Việt Nam quyết định giải phóng miền Nam trước mùa mưa vì:",
    "answer": "Thời cơ chiến lược đã đến sau chiến dịch Huế - Đà Nẵng"
  },
  {
    "question": "Sự kiện được xem là bước ngoặt trong hoạt động cách mạng của Nguyễn Ái Quốc, đưa người từ chủ nghĩa yêu nước đến với chủ nghĩa Mác – Lênin và đi theo con đường cách mạng vô sản là gì?",
    "answer": "Tham dự Đại hội Đảng xã hội Pháp (12/1920), bỏ phiếu tán thành việc gia nhập Quốc tế III và tham gia sáng lập Đảng cộng sản Pháp."
  },
  {
    "question": "Điểm nào sau đây chỉ rõ điểm khác nhau giữa Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng và Luận cương chính trị tháng 10/1930 do đồng chí Trần Phú soạn thảo?",
    "answer": "Chủ trương tập hợp lực lượng cách mạng"
  },
  {
    "question": "Chọn đáp án đúng ở các chỗ trống của nhiệm vụ đầu tiên trong sáu nhiệm vụ trọng tâm mà Đại hội XII của Đảng ta đã xác định : “tăng cường xây dựng, chỉnh đốn Đảng; ngăn chặn, đẩy lùi sự suy thoái về tư tưởng chính trị, đạo đức, lối sống, biểu hiện “.....”, “.....” trong nội bộ. Tập trung xây dựng đội ngũ cán bộ, nhất là đội ngũ cán bộ cấp chiến lược, đủ năng lực, phẩm chất và uy tín, ngang tầm nhiệm vụ.”",
    "answer": "“tự diễn biến”, “tự chuyển hóa”"
  },
  {
    "question": "Tháng 1/1961, tổ chức Đảng trực tiếp lãnh đạo cách mạng miền Nam đã được thành lập với tên gọi là gì?",
    "answer": "Trung ương Cục miền Nam"
  },
  {
    "question": "Không gian và thời gian là gì?",
    "answer": "Không gian và thời gian là những hình thức cơ bản của tồn tại vật chất"
  },
  {
    "question": "Tập trung tư bản là quá trình liên kết, hợp nhất các tư bản:",
    "answer": "Cá biệt trong xã hội thành một tư bản lớn hơn"
  },
  {
    "question": "Nhận định “Nhân tố kinh tế là nhân tố quyết định duy nhất trong lịch sử” thuộc lập trường triết học nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật tầm thường"
  },
  {
    "question": "Ông cho rằng sự giàu nghèo, sống chết, hoạ phúc, thành bại không phải do số mệnh quy định mà là do hành vi con người gây nên. Ông là ai?",
    "answer": "Mặc Tử"
  },
  {
    "question": "Cơ cấu xã hội nào có vai trò quan trọng nhất",
    "answer": "Cơ cấu giai cấp"
  },
  {
    "question": "Điều kiện cơ bản nhất đưa con người sang “Vương quốc chân chính của tự do”, theo phân tích của C. Mác là:",
    "answer": "Rút ngắn thời gian lao động."
  },
  {
    "question": "Người đầu tiên đưa ra quan niệm: Muốn xóa bỏ áp bức, bóc lột, bất công – cần xóa bỏ chế độ tư hữu là :",
    "answer": "Tô-mát Mo-rơ."
  },
  {
    "question": "Thuyết “Chính danh” là thuyết của triết học nào?",
    "answer": "Nho gia"
  },
  {
    "question": "Thời gian bị giam giữ trong các nhà tù ở Quảng Tây (Trung Quốc), Hồ Chí Minh đã viết tập thơ “Nhật ký trong tù”. Tập thơ đó có bao nhiêu bài?",
    "answer": "134 bài"
  },
  {
    "question": "Sáng ngày 3-9-1945, tại Bắc Bộ phủ, chủ toạ phiên họp đầu tiên của Chính phủ lâm thời nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã nêu ra bao nhiêu vấn đề cấp bách để cứu nguy dân tộc trước tình hình mới?",
    "answer": "6 vấn đề cấp bách"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh bắt đầu soạn thảo bản Tuyên ngôn độc lập vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 28/8/1945"
  },
  {
    "question": "Chính phủ Cách mạng lâm thời Cộng hòa miền Nam Việt Nam được bầu ra tại đại hội/hội nghị nào?",
    "answer": "Đại hội Đại biểu quốc dân miền Nam (6-8/6/1969)"
  },
  {
    "question": "Mục tiêu trước mắt của cao trào cách mạng giai đoạn 1936 – 1939 là gì?",
    "answer": "Các quyền dân chủ cơ bản"
  },
  {
    "question": "“Nước Việt Nam có quyền được hưởng tự do độc lập và thật sự trở thành một nước tự do độc lập. Toàn thể dân tộc Việt Nam quyết đem tất cả tinh thần và lực lượng, tính mạng và của cải để giữ vững quyền tự do độc lập ấy”. Câu nói này được Bác nêu trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Tuyên ngôn độc lập"
  },
  {
    "question": "Đại hội Đoàn Thanh niên Nhân dân Cách mạng Việt Nam lần thứ I (tháng 3/1965) đã phát động phong trào mang tính hiệu triệu thanh niên miền Nam vượt qua những khó khăn, gian khổ để quyết tâm cùng Nhân dân giành thắng lợi của cuộc cách mạng. Đó là phong trào gì?",
    "answer": "Năm xung phong"
  },
  {
    "question": "Được xem như đô thị đầu tiên của nước ta, thành Cổ Loa hình thành vào khoảng thời gian nào?",
    "answer": "Thế kỷ III TCN"
  },
  {
    "question": "Năm 1882, giặc Pháp tấn công Thành Hà Nội. Ông đã lãnh đạo nhân dân và binh sĩ chiến đấu quyết liệt bảo vệ Thành. Khi không thể duy trì cuộc chiến đấu được nữa, ông đã tự vẫn để không rơi vào tay giặc. Ông là ai?",
    "answer": "Hoàng Diệu"
  },
  {
    "question": "Hãy xếp theo thứ tự thời gian (từ trước đến sau) tên những anh hùng dân tộc đã lãnh đạo quân ta làm nên chiến thắng oanh liệt trên sông Bạch Đằng từ thế kỷ X đến thế kỷ XIII.",
    "answer": "Ngô Quyền - Lê Hoàn - Trần Hưng Đạo"
  },
  {
    "question": "Địa bàn Thành phố Hồ Chí Minh ngày nay thuộc địa phận tỉnh nào trong “Lục tỉnh Nam kỳ” thời triều Nguyễn?",
    "answer": "Gia Định, Biên Hòa và Phiên An"
  },
  {
    "question": "Tên gọi Thành Đoàn có từ lúc nào?",
    "answer": "Tháng 5/1975 sau khi ta tiếp quản số 4 Duy Tân"
  },
  {
    "question": "Cuối thế kỉ XVIII, ở Sài Gòn – Gia Định có ngôi trường tư thục nổi tiếng được đặt tên theo một vị danh sư có nhiều môn sinh nổi tiếng ở đất Nam kỳ theo học như: Lê Quang Định, Ngô Nhơn Tịnh. Vị danh sư này là ai?",
    "answer": "Võ Trường Toản."
  },
  {
    "question": "Trong khoa thi năm 1247, vua Trần Thái Tông đã cho lập ra Tam khôi (Trạng nguyên, Bảng nhãn, Thám hoa) dành cho ba bậc đỗ cao nhất. Trạng nguyên chính thức đầu tiên của nước Việt là ai?",
    "answer": "Nguyễn Hiền"
  },
  {
    "question": "HDI là tên viết tắt của chỉ số nào sau đây?",
    "answer": "Chỉ số Phát triển con người"
  },
  {
    "question": "“Hỡi anh chị em thanh niên Nam Bộ!\nTôi thề cùng các bạn giữ vững nền độc lập tự do của nước Việt Nam. Dẫu có phải hy sinh đến nửa số dân tộc, ta cũng quyết hy sinh. Cuộc kháng chiến __________ của dân tộc Việt Nam phải toàn thắng”.",
    "answer": "tự vệ chính nghĩa"
  },
  {
    "question": "Câu nói: “Miền Nam là máu của máu Việt Nam, là thịt của thịt Việt Nam. Sông có thể cạn, núi có thể mòn song chân lý đó không bao giờ thay đổi” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Theo “Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045”, nội dung nào dưới đây KHÔNG PHẢI là một trong các nhiệm vụ trọng tâm đã được xác lập?",
    "answer": "Tập trung xây dựng không gian đô thị đại học xanh, thông minh, bền vững"
  },
  {
    "question": "Ngày 03/6/2024, Phó Thủ tướng Chính phủ Trần Hồng Hà ký quyết định số 472/QĐ-TTg thành lập một đơn vị thành viên của Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh. Hãy cho biết tên của đơn vị thành viên này?",
    "answer": "Trường Đại học Khoa học Sức khoẻ"
  },
  {
    "question": "Theo “Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045”, nội dung nào dưới đây là một trong các nhiệm vụ trọng tâm đã được xác lập?",
    "answer": "Phát triển Trung tâm Đổi mới sáng tạo và khởi nghiệp quốc gia"
  },
  {
    "question": "Hình thức xuất khẩu chủ yếu của chủ nghĩa tư bản ngày nay là:",
    "answer": "Xuất khẩu tư bản kết hợp xuất khẩu hàng hoá"
  },
  {
    "question": "Tỷ suất giá trị thặng dư (m’) là:",
    "answer": "Tỷ lệ phần trăm giữa lượng giá trị thặng dư và tư bản khả biến."
  },
  {
    "question": "Mô hình kinh tế khái quát trong thời kỳ quá độ ở nước ta là:",
    "answer": "Kinh tế thị trường định hướng Xã hội Chủ nghĩa"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm nào của Chủ nghĩa Mác bước đầu thể hiện tư tưởng về giá trị thặng dư?",
    "answer": "Sự khốn cùng của Triết học"
  },
  {
    "question": "Trong Chỉ thị về kháng chiến kiến quốc của Trung ương Đảng tháng 11/1945, Đảng ta đã xác định bốn nhiệm vụ chủ yếu và cấp bách cần khẩn trương thực hiện. Đó là?",
    "answer": "Củng cố chính quyền, chống thực dân Pháp xâm lược, bài trừ nội phản, cải thiện đời sống cho nhân dân."
  },
  {
    "question": "Tháng 01/1961, tổ chức Đảng trực tiếp lãnh đạo cách mạng miền Nam được thành lập với tên gọi gì?",
    "answer": "Trung ương Cục miền Nam"
  },
  {
    "question": "Di chúc của Chủ tịch Hồ Chí Minh được Chính phủ nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa công bố lần đầu trên tờ báo nào?",
    "answer": "Báo Nhân dân"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm Đường Kách mệnh xuất bản năm 1927, được bí mật gửi về nước là:",
    "answer": "Tác phẩm tuyên truyền chủ nghĩa Mác - Lênin của Nguyễn Ái Quốc"
  },
  {
    "question": "Chỉ thị \"Nhật - Pháp bắn nhau và hành động của chúng ta\" ra đời khi nào?",
    "answer": "Ngày 12/3/1945"
  },
  {
    "question": "Yêu cầu của quan điểm toàn diện phải xem xét tất cả các mối liên hệ của sự vật, yêu cầu này không thực hiện được, nhưng vẫn phải đề ra để làm gì?",
    "answer": "Đề phòng cho chúng ta khỏi phạm sai lầm và sự cứng nhắc"
  },
  {
    "question": "Thêm cụm từ thích hợp vào chỗ trống của câu sau để được định nghĩa phạm trù thực tiễn: “Thực tiễn là toàn bộ những………. có mục đích mang tính lịch sử - xã hội của con người nhằm cải tạo tự nhiên và xã hội”.",
    "answer": "Hoạt động vật chất"
  },
  {
    "question": "Ông là tác giả của thuyết “Gió xoáy” một trong những thuyết đầu tiên giải thích sự hình thành vũ trụ và các hành tinh trong thế giới. Ông là ai?",
    "answer": "Rơ-nê Đê-các-tơ"
  },
  {
    "question": "Mối quan hệ giữa ý thức cá nhân và ý thức xã hội là mối quan hệ của:",
    "answer": "Cái riêng và cái chung"
  },
  {
    "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống trong câu sau: “Vận động, hiểu theo nghĩa chung nhất, - tức được hiểu là một …, là một thuộc tính cố hữu của vật chất, - thì bao gồm tất cả mọi sự thay đổi và quá trình diễn ra trong vũ trụ, kể từ sự thay đổi vị trí đơn giản cho đến tư duy”.  (Ph. Ăngghen)",
    "answer": "Phương thức tồn tại của vật chất"
  },
  {
    "question": "Đâu là nội dung nguyên lý của phép biện chứng duy vật về mối liên hệ phổ biến của các sự vật và hiện tượng?",
    "answer": "Thế giới là một chỉnh thể bao gồm các sự vật, các quá trình tách biệt nhau, vừa có liên hệ qua lại, vừa thâm nhập và chuyển hóa lẫn nhau"
  },
  {
    "question": "Điền cụm từ còn thiếu để hoàn chỉnh luận điểm sau của chủ tịch Hồ Chí Minh\n“Trong công cuộc kiến thiết nước nhà có 4 vấn đề cùng phải chú ý đến, cùng phải coi trọng ngang nhau: chính trị, kinh tế, xã hội, văn hóa. Nhưng văn hóa là …………; những cơ sở hạ tầng của xã hội có được kiến thiết rồi, văn hóa mới kiến thiết được và đủ điều kiện phát triển được”?",
    "answer": "một kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "question": "Bản Di chúc sau khi hoàn thành phần đầu tiên được Chủ tịch Hồ Chí Minh xem là loại tài liệu gì?",
    "answer": "Tuyệt đối bí mật"
  },
  {
    "question": "Cho đoạn thơ sau:\n“Xuân này hơn hẳn mấy xuân qua,\nThắng trận tin vui khắp nước nhà,\nNam Bắc thi đua đánh giặc Mỹ,\nTiến lên! Toàn thắng ắt về ta!”\nBạn hãy cho biết đây là bài thơ Chúc Tết của Chủ tịch Hồ Chí Minh vào năm nào?",
    "answer": "Tết Mậu Thân (1968)"
  },
  {
    "question": "Việc vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác-Lênin vào thực tiễn cách mạng Việt Nam của chủ tich Hồ Chí Minh trong giai đoạn 1930-1945 được thể hiện qua luận điểm nào?",
    "answer": "Xác định rõ mối quan hệ giữa hai nhiệm vụ giải phóng dân tộc và giải phóng giai cấp"
  },
  {
    "question": "Câu nói “Tùy vào hoàn cảnh mà các dân tộc phát triển theo con đường khác nhau. Có nước thì đi thẳng lên chủ nghĩa xã hội (cộng sản). Có nước thì phải kinh qua chế độ dân chủ mới, rồi tiến lên chủ nghĩa xã hội (cộng sản)” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Trong Di chúc, Bác Hồ căn dặn “Việc cần làm trước tiên” khi đất nước độc lập thống nhất là gì?",
    "answer": "Chỉnh đốn lại Đảng"
  },
  {
    "question": "Đàn Talư là của dân tộc nào của Việt Nam?",
    "answer": "Vân Kiều"
  },
  {
    "question": "Nhân vật nào sau đây là một trong những thủ lĩnh của phong trào Thanh niên Tiền phong?",
    "answer": "Trần Văn Giàu"
  },
  {
    "question": "Bản hiến pháp đầu tiên của nước ta được thông qua năm nào?",
    "answer": "1946"
  },
  {
    "question": "Lá cờ đỏ sao vàng lần đầu tiên xuất hiện trong các cuộc khởi nghĩa nào?",
    "answer": "Khởi nghĩa Nam Kỳ"
  },
  {
    "question": "Theo Luật giao thông đường bộ năm 2008, trên đường giao thông, khi hiệu lệnh của người điều khiển giao thông trái với hiệu lệnh của đèn hoặc biển báo thì người tham gia giao thông phải chấp hành theo hiệu lệnh nào?",
    "answer": "Hiệu lệnh của người điều khiển giao thông"
  },
  {
    "question": "Huyện đảo nào nằm ở cực Đông nước ta có vườn quốc gia?",
    "answer": "Côn Đảo (Bà Rịa - Vũng Tàu)"
  },
  {
    "question": "Hà Nội được xác định là thủ đô của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà vào năm nào?",
    "answer": "Năm 1946"
  },
  {
    "question": "Hải đăng nào được xây dựng sớm nhất ở Việt Nam?",
    "answer": "Kê Gà (Bình Thuận)"
  },
  {
    "question": "Câu nói “Hiền tài là nguyên khí quốc gia, nguyên khí có mạnh thì nước mới thịnh”, câu nói đó của ai ?",
    "answer": "Thân Nhân Trung"
  },
  {
    "question": "Ngày “Chuyển đổi số quốc gia” tại Việt Nam là ngày nào?",
    "answer": "Ngày 10/10/2024"
  },
  {
    "question": "Theo Nghị định số 16/CP của Chính phủ, Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh được thành lập vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 27/01/1995"
  },
  {
    "question": "Theo bảng xếp hạng các đại học trên thế giới của Tổ chức giáo dục Quacquarelli Symonds, Anh quốc  (QS World University Rankings), Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh đạt thứ hạng bao nhiêu trong 2 đợt công bố gần đây?",
    "answer": "QS World 2024: 951-1.000; QS World 2025: 901-950"
  },
  {
    "question": "Trong Chiến lược phát triển giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045, Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh xác định “giá trị cốt lõi” gồm những nội dung nào?",
    "answer": "Xuất sắc, tiên phong, chính trực trong đào tạo, nghiên cứu; Trách nhiệm, hiệu quả trong hoạt động; Gắn kết, phục vụ cộng đồng"
  },
  {
    "question": "Tăng năng suất lao động và tăng cường độ lao động có điểm giống nhau là đều làm cho:",
    "answer": "Số lượng sản phẩm tăng lên trong cùng một thời gian lao động"
  },
  {
    "question": "“Sợi dây xuyên suốt toàn bộ lịch sử nhân loại” theo C Mác là gì?",
    "answer": "Lực lượng sản xuất"
  },
  {
    "question": "Chất của giá trị hàng hoá là:",
    "answer": "Lao động trừu tượng của người sản xuất hàng hóa kết tinh trong hàng hoá."
  },
  {
    "question": "Trung ương Cục miền Nam được Ban Chấp hành Trung ương Đảng quyết định thành lập tại đâu?",
    "answer": "Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng đối với lực lượng vũ trang, ngày 23/1/1961"
  },
  {
    "question": "Hội nghị Ban Chấp hành Trung ương Đảng lần thứ hai tại Sài Gòn từ ngày 20 đến 26/3/1931, đã dành những ngày cuối cùng để bàn về công tác thanh niên, thống nhất đề ra quyết định \"cần kíp tổ chức ra Cộng sản thanh niên Đoàn\". Từ sự kiện đó, ngày 26/3/1931 được chọn là Ngày Thành lập Đoàn TNCS Hồ Chí Minh tại Đại hội nào của Đoàn?",
    "answer": "Đại biểu toàn quốc lần thứ III (1961)"
  },
  {
    "question": "Khi bàn về vai trò của triết học trong đời sống, C.Mác đã có một phát biểu một luận điểm rất sâu sắc, cho thấy sự khác biệt về chất giữa triết học của ông với các trào lưu triết học trước đó, nguyên văn của phát biểu đó là gì?",
    "answer": "Các nhà triết học đã chỉ giải thích thế giới bằng nhiều cách khác nhau, song vấn đề là cải tạo thế giới"
  },
  {
    "question": "Chọn luận điểm thể hiện lập trường triết học duy tâm lịch sử.",
    "answer": "Sự vận động, phát triển của xã hội, suy cho đến cùng là do tư tưởng của con người quyết định"
  },
  {
    "question": "Hình thái lịch sử đầu tiên của chủ nghĩa duy vật là gì?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật chất phác thời cổ đại"
  },
  {
    "question": "Chất của sự vật được tạo nên từ?",
    "answer": "Chỉ từ thuộc tính cơ bản"
  },
  {
    "question": "Lập trường triết học nào cho rằng mâu thuẫn tồn tại là do tư duy, ý thức của con người quyết định?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan"
  },
  {
    "question": "Luận điểm: “Phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, người đầy tớ thật trung thành của nhân dân” được trích từ tác phẩm nào của chủ tịch Hồ Chí Minh”",
    "answer": "Di chúc"
  },
  {
    "question": "Trong lần đầu tiên công bố di chúc Chủ tịch Hồ Chí Minh, Bộ Chính trị đã công bố bản di chúc nào?",
    "answer": "Bản công bố chính thức chủ yếu dựa vào bản 1965, trong đó đoạn mở đầu lấy nguyên văn bản 1969. Phần giữa, từ đoạn nói về Đảng đến hết đoạn nói về phong trào cộng sản thế giới giữ nguyên văn bản 1965"
  },
  {
    "question": "Dài dòng, rỗng tuếch; khô khan, lúng túng; báo cáo lông bông; lụp chụp cẩu thả, theo Bác Hồ đó là những biểu hiện của căn bệnh nào?",
    "answer": "Bệnh ba hoa"
  },
  {
    "question": "Năm 1941, Bác Hồ trở về Tổ quốc sau nhiều năm bôn ba tìm đường cứu nước. Khi đó, Bác đã lấy bí danh gì?",
    "answer": "Già Thu"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh ra “Lời kêu gọi thi đua ái quốc” vào ngày, tháng, năm nào?",
    "answer": "Ngày 11/6/1948"
  },
  {
    "question": "Chiến dịch ném bom miền Bắc Việt Nam của quân đội Mỹ trong 12 ngày đêm diễn ra vào thời gian nào?",
    "answer": "Từ ngày 18 đến 30/12/ 1972"
  },
  {
    "question": "Chiến dịch Ánh sáng văn hóa hè – tiền thân của chiến dịch tình nguyện Mùa hè xanh – là chiến dịch tình nguyện khởi phát từ Thành phố Hồ Chí Minh bắt đầu từ năm nào?",
    "answer": "1994"
  },
  {
    "question": "Đại lộ Đông Tây được chính thức đặt tên là Đại lộ Võ Văn Kiệt từ ngày tháng năm nào?",
    "answer": "Ngày 29/4/2011"
  },
  {
    "question": "Di sản thế giới tại Việt Nam đã được UNESCO công nhận bao gồm bao nhiêu loại hình?",
    "answer": "3 loại hình"
  },
  {
    "question": "Người chỉ huy cuộc chiến đấu tại đại đồn Chí Hòa, Gia Định chống thực dân Pháp xâm lược năm 1861 là ai?",
    "answer": "Nguyễn Tri Phương"
  },
  {
    "question": "Vùng biển nước ta gồm 5 bộ phận, theo thứ tự từ bờ biển ra xa là:",
    "answer": "Nội thủy, lãnh hải, vùng tiếp giáp lãnh hải, vùng đặc quyền kinh tế, thềm lục địa"
  },
  {
    "question": "Tỉnh nào có đường biên giới với nước bạn Lào dài nhất nước ta?",
    "answer": "Nghệ An"
  },
  {
    "question": "Đường Hồ Chí Minh trên biển được thành lập vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 23/10/1961"
  },
  {
    "question": "Ai là người Việt Nam đầu tiên được trao giải Nobel Hòa bình nhưng đã từ chối với lý do hòa bình chưa thực sự lập lại trên đất nước Việt Nam vào năm 1973?",
    "answer": "Lê Đức Thọ"
  },
  {
    "question": "Lượng giá trị xã hội của hàng hóa được quyết định bởi điều gì?",
    "answer": "Thời gian lao động xã hội cần thiết"
  },
  {
    "question": "Tư liệu sản xuất bao gồm:",
    "answer": "Đối tượng lao động và tư liệu lao động."
  },
  {
    "question": "Tổ chức Cộng sản nào ra đời đầu tiên ở Việt Nam?",
    "answer": "Đông Dương cộng sản Đảng"
  },
  {
    "question": "Đảng Cộng Sản Việt Nam được ra đời tại đâu?",
    "answer": "Cửu Long – Hương Cảng – Trung Quốc"
  },
  {
    "question": "Tại Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ II, Đảng ta quyết định đổi tên thành:",
    "answer": "Đảng Lao động Việt Nam"
  },
  {
    "question": "Tư tưởng quá độ bỏ qua chế độ Tư bản Chủ nghĩa lên Chủ nghĩa Xã hội lần đầu tiên thể hiện trong văn kiện nào của Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Năm 1930 trong cương lĩnh do đồng chí Trần Phú soạn thảo"
  },
  {
    "question": "Tác giả của tác phẩm “Chống Dühring” (Chống Đuy – rinh) là ai?",
    "answer": "Ph. Ăng – ghen"
  },
  {
    "question": "Không gian và thời gian:",
    "answer": "Không gian và thời gian đều là những hình thức cơ bản của tồn tại vật chất"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, thuộc tính phản ánh là thuộc tính:",
    "answer": "Phổ biến ở mọi tổ chức vật chất"
  },
  {
    "question": "Trong lịch sử, chủ nghĩa duy vật đã lần lượt trải qua những hình thức nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật chất phác, chủ nghĩa duy vật siêu hình, chủ nghĩa duy vật biện chứng"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin, sự dịch chuyển của vật thể trong không gian là vận động gì?",
    "answer": "Vận động cơ học"
  },
  {
    "question": "Ai là tác giả câu nói: “Tôi biết nhiều khoa học tuyệt vời, nhưng tôi không biết khoa học nào tuyệt vời hơn triết học; dù có cố gắng suy luận mà không quan tâm đến triết học, các khoa học khác thiếu nó thì vẫn không thể có sự sống, tinh thần, chân lý”?",
    "answer": "Ph.Hêghen"
  },
  {
    "question": "Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, đâu là nguồn gốc, động lực cơ bản và phổ biến của mọi quá trình vận động và phát triển?",
    "answer": "Mâu thuẫn khách quan, vốn có của sự vật, hiện tượng"
  },
  {
    "question": "Hồ Chí Minh căn dặn: “Làm việc phải có công tâm, công đức. Mình có quyền dùng người thì phải dùng những người có tài năng, làm được việc. Chớ vì bà con bầu bạn, mà kéo vào chức nọ, chức kia. Chớ vì sợ mất địa vị mà dìm những kẻ có tài hơn mình. Phải trung thành với Chính phủ, với đồng bào. Chớ lên mặt quan cách”. Đoạn văn trên trích trong tác phẩm nào của Hồ Chí Minh.",
    "answer": "Tác phẩm “Đời sống mới”"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh đã chỉnh sửa và viết lại hoàn chỉnh Di chúc vào thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 10/5/1969"
  },
  {
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, lực lượng giải phóng dân tộc bao gồm:",
    "answer": "Toàn dân tộc"
  },
  {
    "question": "“Tam giác sắt” của phong trào học sinh sinh viên Thành phố Hồ Chí Minh trong thời kì đấu tranh chống Mỹ là ba trường nào?",
    "answer": "Đại học Dược khoa, Đại học Nông Lâm Súc, Đại học Văn khoa."
  },
  {
    "question": "Câu nói “Đời phải trải qua giông tố nhưng không được cúi đầu trước giông tố” được trích từ tác phẩm nào?",
    "answer": "Nhật ký Đặng Thùy Trâm"
  },
  {
    "question": "Hệ thống cấp, hàm ngoại giao Việt Nam được sắp xếp như thế nào?",
    "answer": "Đại sứ, Công sứ, Tham tán, Bí thư thứ nhất"
  },
  {
    "question": "Việt Nam có Biển Đông tiếp giáp với bao nhiêu nước?",
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "Ban vận động học sinh – sinh viên khu Sài Gòn – Gia Định được thành lập vào năm nào?",
    "answer": "1960"
  },
  {
    "question": "“Con đường của thanh niên chỉ là con đường cách mạng, không thể có con đường nào khác”. Đây là câu nói của ai?",
    "answer": "Lý Tự Trọng"
  },
  {
    "question": "Nước ta là nước dân chủ, nghĩa là nhà nước do nhân dân làm chủ, nhân dân có quyền lợi làm chủ, thì phải có nghĩa vụ làm tròn bổn phận công dân, _____________.",
    "answer": "Giữ đúng đạo đức công dân"
  },
  {
    "question": "Năm 2025 là năm kỷ niệm bao nhiêu năm thành lập Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh?",
    "answer": "30"
  },
  {
    "question": "Có bao nhiêu nhiệm vụ trọng tâm đã được xác lập trong “Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045”?",
    "answer": "4"
  },
  {
    "question": "Lao động cụ thể là:",
    "answer": "Lao động tạo ra giá trị sử dụng của hàng hoá"
  },
  {
    "question": "Theo C. Mác giá trị thặng dư siêu ngạch là giá trị thặng dư có được do:",
    "answer": "Giá trị cá biệt của hàng hóa thấp hơn giá trị xã hội."
  },
  {
    "question": "Ở Việt Nam, sự nghiệp công nghiệp hoá là cuộc cách mạng thuộc lĩnh nào của sống xã hội?",
    "answer": "Quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Đ/c Trần Phú – Tổng Bí thư đầu tiên của Đảng hy sinh trong trường hợp nào? Tại đâu?",
    "answer": "Bị địch bắt tra tấn và hy sinh tại nhà thương Chợ Quán"
  },
  {
    "question": "Đâu không phải là nhiệm vụ của Đoàn 232 (binh đoàn Cửu Long) trong chiến dịch Hồ Chí Minh (4/1975)?",
    "answer": "Đánh chiếm khu vực Biên Hòa - Hố Nai và các tỉnh lỵ Long An, Kiến Tường"
  },
  {
    "question": "Chiến dịch Hồ Chí Minh (1975) đã diễn ra và giành thắng lợi trong vòng bao nhiêu ngày?",
    "answer": "04 ngày (26/4 – 30/4/1975)"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu sau đây của C. Mác:\n“Lực lượng vật chất chỉ có thể bị đánh đổ bằng …………”.",
    "answer": "Lực lượng vật chất"
  },
  {
    "question": "Tiêu chí nào là quan trọng nhất để phân biệt các hình thái kinh tế - xã hội?",
    "answer": "Quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Ai là người đặt nền móng cho thuyết nguyên tử trong triết học Hy Lạp cổ đại?",
    "answer": "Lơ-xíp"
  },
  {
    "question": "Yếu tố nào là phương thức tồn tại của ý thức",
    "answer": "Tri thức"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, sự tác động của kiến trúc thượng tầng đối với cơ sở hạ tầng là sự tác động:",
    "answer": "Có thể diễn ra theo chiều hướng tích cực hoặc tiêu cực"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc xã hội cơ bản nhất, trực tiếp nhất của ý thức là gì?",
    "answer": "Lao động và ngôn ngữ."
  },
  {
    "question": "Để xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc, Chủ tịch Hồ Chí Minh quan niệm “Trong quá trình xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc, phải đứng vững trên lập trường ………. để giải quyết hài hòa mối quan hệ giai cấp – dân tộc.” Bạn hãy lựa chọn cụm từ thích hợp điền vào chỗ trống",
    "answer": "giai cấp công nhân"
  },
  {
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về việc bảo vệ Tổ quốc, Người chủ trương  xây dựng lực lượng vũ trang nhân dân gồm bao nhiêu thứ quân? Đó là những thứ quân nào?",
    "answer": "3- bộ đội chủ lực; bộ đội địa phương và dân quân, du kích"
  },
  {
    "question": "Câu nói “Đảng Cộng sản cầm quyền mà không coi trọng tu thân thì khó tề gia, càng khó trị quốc” là của ai?",
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "question": "Trong các giá trị truyền thống của dân tộc Việt Nam, giá trị nào tác động mạnh nhất, thôi thúc Chủ tịch Hồ Chí Minh ra đi tìm đường cứu nước?",
    "answer": "Chủ nghĩa yêu nước"
  },
  {
    "question": "Luật giáo dục đại học sửa đổi năm 2018 (có hiệu lực thi hành từ ngày 01/7/2019) có nêu rõ về các trình độ đào tạo của giáo dục đại học gồm:",
    "answer": "Đại học, thạc sĩ và tiến sĩ"
  },
  {
    "question": "Tại sao ngày 26/3 được quyết định chọn làm ngày kỷ niệm thành lập Đoàn?",
    "answer": "Ngày cuối cùng của Hội nghị Trung ương Đảng  lần thứ 2, Khóa I – bàn bạc và quyết định những vấn đề quan trọng về công tác vận động, tổ chức thanh niên"
  },
  {
    "question": "Ai là người được mệnh danh là vị thánh của ngành y dược dân tộc Việt Nam?",
    "answer": "Tuệ Tĩnh"
  },
  {
    "question": "Lương Văn Can là người sáng lập tổ chức nào?",
    "answer": "Đông Kinh Nghĩa Thục"
  },
  {
    "question": "Ba tính chất cơ bản của Đoàn TNCS Hồ Chí Minh là:",
    "answer": "Tính chính trị, tính tiên tiến, tính quần chúng"
  },
  {
    "question": "Tháng 6/1942, Nguyễn Ái Quốc sau một thời gian công tác tại vùng Nguyên Bình, Hoài An, Người lại trở về Pác Bó; đường về do ai dẫn đường?",
    "answer": "Kim Đồng"
  },
  {
    "question": "Trong trận hải chiến ngày 14 tháng 3 năm 1988, trung úy Trần Văn Phương đã ngã xuống khi đang ôm trong tay lá cờ Tổ quốc Việt Nam đẫm máu với lời hô: “Thà hy sinh chứ không chịu mất đảo, hãy để cho máu của mình tô thắm lá cờ truyền thống của Quân chủng Hải quân. Đó là sự kiện diễn tại hòn đảo nào:",
    "answer": "Đảo Gạc Ma"
  },
  {
    "question": "“Nước nhà thịnh hay suy, yếu hay mạnh một phần lớn là do các thanh niên. Thanh niên muốn làm chủ tương lai cho xứng đáng thì ngay hiện tại phải rèn luyện tinh thần và _______ của mình, phải làm việc để chuẩn bị cái tương lai đó”.\n(“Thư gửi các bạn thanh niên”, ngày 12/8/1947)",
    "answer": "lực lượng"
  },
  {
    "question": "Một trong những nhân tố ảnh hưởng đến quy mô của tích lũy tư bản là:",
    "answer": "Trình độ năng suất lao động"
  },
  {
    "question": "Tháng 1/1975, quân dân Việt Nam đã giành thắng lợi trong chiến dịch nào?",
    "answer": "Đường số 14 – Phước Long"
  },
  {
    "question": "Theo Đảng ta, cấu trúc cơ bản của hệ thống chính trị xã hội chủ nghĩa bao gồm:",
    "answer": "Đảng cộng sản Việt Nam, nhà nước xã hội chủ nghĩa, các tổ chức xã hội chính trị."
  },
  {
    "question": "Ngày 05 tháng 05 năm 2018 kỷ niệm bao nhiêu năm ngày sinh của C.Mác",
    "answer": "200 năm"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu sau đây của Ph. Ăngghen: “Nguyên nhân và kết quả luôn luôn …………… : cái ở đây hoặc trong lúc này là nguyên nhân thì ở chỗ khác hoặc ở lúc khác lại là kết quả, và ngược lại”:",
    "answer": "Thay đổi vị trí cho nhau"
  },
  {
    "question": "Triết học ra đời từ thực tiễn, nó có các nguồn gốc:",
    "answer": "Nguồn gốc nhận thức và nguồn gốc xã hội"
  },
  {
    "question": "Khi xuất hiện chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất, khi xã hội phân hoá thành các giai cấp, mâu thuẫn giữa các giai cấp ngày càng gay gắt đến mức không thể điều hoà được thì như thế nào?",
    "answer": "Xuất hiện nhà nước"
  },
  {
    "question": "Chủ nghĩa duy vật đã phát triển qua những hình thức cơ bản nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật chất phác – chủ nghĩa duy vật siêu hình"
  },
  {
    "question": "Cái “…” chỉ tồn tại trong cái “…” thông qua cái riêng mà biểu hiện sự tồn tại của mình.",
    "answer": "Chung/Riêng"
  },
  {
    "question": "Trong xã hội có giai cấp, yếu tố nào của kiến trúc thượng tầng tiêu biểu cho chế độ chính trị hiện tồn, có khả năng chi phối các yếu tố còn lại?",
    "answer": "Nhà nước"
  },
  {
    "question": "“Phải dựa vào lý luận khoa học và cách mạng của chủ nghĩa Mác – Lê nin về xây dựng Đảng vững mạnh về lý luận. Đảng ta phải cần đấu tranh để bảo vệ cho sự trong sảng của chủ nghĩa Mác – Lê nin.” Bạn hãy cho biết nội dung trên nằm trong công tác nào về việc xây dựng Đảng trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Xây dựng Đảng về tư tưởng"
  },
  {
    "question": "Phần Di chúc đầu tiên được Bác viết từ khi nào?",
    "answer": "10/5 – 15/5/1965"
  },
  {
    "question": "Trong tác phẩm “Đường Kách Mệnh”, lãnh tụ Nguyễn Ái Quốc đã lấy dẫn chứng lịch sử cách mạng các nước nào?",
    "answer": "Mỹ, Pháp, Nga"
  },
  {
    "question": "Bản chất của chủ nghĩa tư bản “là một con đỉa có một cái vòi bám vào giai cấp vô sản ở chính quốc và một cái vòi khác bám vào giai cấp vô sản ở thuộc địa. Nếu muốn giết con vật ấy người ta phải đồng thời cắt cả hai vòi. Nếu người ta chỉ cắt một vòi thôi thì cái vòi còn lại kia sẽ tiếp tục hút máu của giai cấp vô sản con vật vẫn tiếp tục sống và cái vòi bị cắt đứt sẽ lại mọc ra”. Câu nói đó trích từ tác phẩm nào của Nguyễn Ái Quốc?",
    "answer": "Bản án chế độ thực dân Pháp"
  },
  {
    "question": "“ Người ngắm trăng soi ngoài cửa sổ\nTrăng nhòm  khe cửa ngắm nhà thơ”\nHai câu thơ trên được Bác Hồ viết trong bài thơ nào?",
    "answer": "Ngắm trăng"
  },
  {
    "question": "“Đụn Sơn phân giới\nBò Đái thất thanh\nThủy đáo Lam Thành\nSong Ngư thủy thiển.”",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Xếp theo thứ tự (từ trước đến sau) các nền văn hóa của người Việt cổ:",
    "answer": "Bắc Sơn - Hòa Bình - Đông Sơn"
  },
  {
    "question": "Theo quy định của pháp luật hình sự, người có năng lực trách nhiệm pháp lí phải đạt độ tuổi:",
    "answer": "Từ 16 trở lên."
  },
  {
    "question": "Lĩnh vực điều chỉnh nào sau đây không nằm trong nội dung của Nghị quyết 54 của Quốc Hội về thí điểm cơ chế, chính sách đặc thù phát triển TP. Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Thẩm quyền quản lý thị trường hàng hóa xuất – nhập khẩu"
  },
  {
    "question": "CPI (viết tắt của từ tiếng anh Consumer Price Index) có nghĩa là gì?",
    "answer": "Chỉ số giá tiêu dùng"
  },
  {
    "question": "Việt Nam đã tổ chức các Hội nghị cấp cao Diễn đàn Hợp tác Châu Á – Thái Bình Dương APEC vào những năm nào và tại đâu?",
    "answer": "Năm 2006 tại Hà Nội và năm 2017 tại Đà Nẵng"
  },
  {
    "question": "Chính quyền Xô viết ở một số vùng nông thôn Nghệ - Tĩnh được thành lập trong khoảng thời gian nào?",
    "answer": "Cuối năm 1930"
  },
  {
    "question": "Đường hầm vượt sông Sài Gòn hay còn gọi là hầm Thủ Thiêm được khởi công và khánh thành vào năm nào?",
    "answer": "2004 – 2011"
  },
  {
    "question": "Sự kiện nào khiến ‘Đường Hồ Chí Minh trên biển’ không còn giữ được bí mật, khiến Quân uỷ Trung ương ra lệnh tạm dừng vận chuyển vũ khí vào Nam để nghiên cứu phương thức mới?",
    "answer": "Sự kiện Vũng Rô, 1965"
  },
  {
    "question": "Có bao nhiêu chiến lược cụ thể đã được xác lập trong “Chiến lược phát triển Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh giai đoạn 2021-2030, tầm nhìn 2045”?",
    "answer": "6"
  },
  {
    "question": "Nguồn gốc chủ yếu của tích lũy tư bản là:",
    "answer": "Giá trị thặng dư"
  },
  {
    "question": "Mục đích của nền sản xuất hàng hóa là gì?",
    "answer": "Tạo ra sản phẩm phục vụ cho con người"
  },
  {
    "question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng Lao động Việt Nam (9-1960) xác định cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc có vai trò như thế nào đối với sự phát triển của cách mạng cả nước?",
    "answer": "Quyết định nhất"
  },
  {
    "question": "Trong chiến dịch Hồ Chí Minh (1975), Bộ Chính trị Trung ương Đảng Lao động Việt Nam đã xác địch mở đường vào chiến dịch có bao nhiêu hướng tấn công?",
    "answer": "5 hướng tấn công"
  },
  {
    "question": "Sự kiện nào có ý nghĩa “từ cuộc tiến công chiến lược phát triển thành cuộc tổng tiến công chiến lược trên toàn chiến trường miền Nam”?",
    "answer": "Giải phóng Tây Nguyên"
  },
  {
    "question": "Trong cuộc Tổng tiến công và nổi dậy mùa Xuân năm 1975, bộ phận nào đảm nhận nhiệm vụ tiến công giải phóng các đảo thuộc quần đảo Trường Sa?",
    "answer": "Khu 5"
  },
  {
    "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Các nhà triết học đã … thế giới bằng nhiều cách khác nhau, song vấn đề là … thế giới” (C. Mác).",
    "answer": "giải thích/ Cải tạo."
  },
  {
    "question": "Giai đoạn nhận thức diễn ra trên cơ sở sự tác động trực tiếp của các sự vật lên các giác quan của con người là giai đoạn nhận thức nào?",
    "answer": "Nhận thức cảm tính"
  },
  {
    "question": "Ý thức:",
    "answer": "Có thể sáng tạo ra thế giới khách quan thông qua thực tiễn"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm được xem quan trọng và điển hình nhất của chủ nghĩa Mác trong giai đoạn 1848 – 1895 là:",
    "answer": "Bộ Tư bản"
  },
  {
    "question": "Điền từ thiếu vào ô trống: “Bước quá độ từ chủ nghĩa tư bản lên chủ nghĩa xã hội, kẻ thù chủ yếu của chúng ta là giai cấp … và những tập quán thói quen của giai cấp ấy.”  (V.I. Lênin)",
    "answer": "Tiểu tư sản"
  },
  {
    "question": "Trong xã hội có giai cấp, cơ cấu nào có vị trí quyết định nhất, chi phối các loại hình cơ cấu xã hội khác?",
    "answer": "Cơ cấu xã hội - giai cấp"
  },
  {
    "question": "Câu nói: “Điểm chủ yếu trong học thuyết của Mác là ở chỗ nó làm sáng tỏ vai trò lịch sử của giai cấp vô sản là người xây dựng chủ nghĩa xã hội” là của ai.",
    "answer": "V.I. Lênin"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh đã tổng hợp các khuyết điểm thành 3 hạng và nêu rõ trong tác phẩm “Sửa đổi lối làm việc” đó là:",
    "answer": "Chủ quan, hẹp hòi, ba hoa"
  },
  {
    "question": "Theo Chủ tịch Hồ Chí Minh, nội dung của nền giáo dục mới là gì?",
    "answer": "Giáo dục toàn diện cả đức, trí, thể, mỹ"
  },
  {
    "question": "Nội dung học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh trong năm 2021 và những năm tiếp theo là gì?",
    "answer": "“Học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về ý chí tự lực, tự cường và khát vọng phát triển đất nước phồn vinh, hạnh phúc”"
  },
  {
    "question": "Tìm dãy chữ phù hợp. \"Trước hết phải có Đảng cách mạng để trong thì ...... và tổ chức quần chúng, ngoài thì ...... với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp ở mọi nơi ...... có vững cách mạng mới thành công\".",
    "answer": "Vận động - liên lạc - Đảng"
  },
  {
    "question": "Nhằm đáp ứng sự đòi hỏi của phong trào công nhân đang lên cao và yêu cầu rèn luyện hội viên, năm 1928, Hội Việt Nam cách mạng thanh niên đã đề ra chủ trương gì?",
    "answer": "Vô sản hóa"
  },
  {
    "question": "Cầu vượt biển dài nhất Việt Nam hiện nay?",
    "answer": "Cầu Tân Vũ – Lạch Huyện"
  },
  {
    "question": "Năm 1923, Nguyễn Ái Quốc học lớp ngắn hạn tại trường Đại học nào ở Liên Xô?",
    "answer": "Trường Đại học Phương Đông"
  },
  {
    "question": "Trong chiến dịch Điện Biên Phủ trận thắng nào mở màn và có ý nghĩa mở toang cánh cửa để tiến vào tiêu diệt tập đoàn cứ điểm?",
    "answer": "Trận Him Lam"
  },
  {
    "question": "Năm 1865, tờ báo chữ quốc ngữ đầu tiên được xuất bản ở Sài Gòn, đó là tờ báo nào?",
    "answer": "Gia Định báo"
  },
  {
    "question": "“Vững chí bền gan ai hỡi ai,\nKiên tâm giữ dạ mới anh tài.\nThời cuộc đẩy đưa người chiến sĩ,\nCong đường cách mạng vẫn chông gai”.\nĐây là bốn câu thơ của một nữ chiến sĩ đã viết trên tường nhà giam trước lúc bị xử bắn. Người đó là?",
    "answer": "Nguyễn Thị Minh Khai"
  },
  {
    "question": "Quan điểm \"Không ai tắm hai lần trên một dòng sông\" là của ai?",
    "answer": "Hêraclít (nhà triết học Hy Lạp cổ đại)"
  },
  {
    "question": "Hình thức nào là hình thức đầu tiên của giai đoạn trực quan sinh động?",
    "answer": "Cảm giác"
  },
  {
    "question": "Theo Nghị quyết Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ XIII, Đến năm 2030, kỷ niệm 100 năm thành lập Đảng, nước ta đặt mục tiêu:",
    "answer": "Là nước đang phát triển, có công nghiệp hiện đại, thu nhập trung bình cao."
  },
  {
    "question": "Cơ cấu lợi ích trong thành phần kinh tế tư bản nhà nước là:",
    "answer": "Lợi ích doanh nghiệp, lợi ích xã hội, lợi ích cá nhân"
  },
  {
    "question": "Khi nghiên cứu nền sản xuất tư bản chủ nghĩa, C. Mác bắt đầu từ",
    "answer": "Hàng hóa"
  },
  {
    "question": "“Cha mẹ sinh con, trời sinh tính” là quan niệm mang tính chất gì?",
    "answer": "Duy tâm khách quan"
  },
  {
    "question": "Kinh tế hàng hóa phát triển qua các giai đoạn nào?",
    "answer": "Kinh tế hàng hóa giản đơn, kinh tế thị trường"
  },
  {
    "question": "Quan hệ giữa tích lũy, tích tụ, tập trung tư bản diễn ra theo hướng:",
    "answer": "Tích lũy tăng, tích tụ tăng, tập trung tăng"
  },
  {
    "question": "Đại hội thứ bao nhiêu của Đảng lần đầu tiên đề cập nội dung \"Bảo vệ vững chắc Tổ quốc, giữ vững môi trường hòa bình, ổn định\" như là một thành tố trong 5 thành tố chính?",
    "answer": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII"
  },
  {
    "question": "Trong những luận điểm vể đạo đức sau của Hồ Chí Minh, luận điểm nào được Người viết trong tác phẩm “Sửa đổi lối làm việc”?",
    "answer": "Đạo đức cách mạng không phải trên trời sa xuống. Nó do đấu tranh, rèn luyện bền bỉ hằng ngày mà phát triển và củng cố. Cũng như ngọc càng mài càng sáng, vàng càng luyện càng trong."
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác – Lênin, nguồn gốc trực tiếp của sự phân hóa giai cấp trong xã hội là:",
    "answer": "Chế độ tư hữu về tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "question": "Đâu không phải là phát minh khoa học được coi là những tiền đề khoa học tự nhiên đối với sự ra đời của triết học Mác?",
    "answer": "Định luật Johannes Kepler"
  },
  {
    "question": "Hội nghị có ý nghĩa lịch sử quan trọng – mở ra con đường đưa cuộc cách mạng dân tộc dân chủ miền Nam tiến sang giai đọc cuối cùng cùng của cuộc chiến tranh cách mạng, giải phóng hoàn toàn miền Nam – diễn ra trong năm 1973 là Hội nghị nào?",
    "answer": "Hội nghị lần thứ XXI Ban Chấp hành Trung ương Đảng (7/1973)"
  },
  {
    "question": "Theo quan niệm duy vật lịch sử, nhân tố quyết định xu hướng phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội là gì?",
    "answer": "Điều kiện khách quan và chủ quan của mỗi xã hội"
  },
  {
    "question": "Chỉ thị Kháng chiến kiến quốc của Trung ương Đảng ngày 25/11/1945, xác định nhiệm vụ nào là trung tâm, bao trùm nhất?",
    "answer": "Củng cố, bảo vệ chính quyền cách mạng"
  },
  {
    "question": "Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ XI đã xác định khẩu hiệu hành động: “Tuổi trẻ Việt Nam tiên phong, bản lĩnh, đoàn kết, sáng tạo, ...”. Trong dấu ... là yếu tố nào?",
    "answer": "phát triển"
  },
  {
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu bước chuyển biến về chất trong tư tưởng Nguyễn Ái Quốc, từ chủ nghĩa yêu nước đến với chủ nghĩa Mác – Lênin, từ người yêu nước trở thành người chiến sỹ cộng sản?",
    "answer": "Biểu quyết tán thành Quốc tế III, tham gia thành lập Đảng Cộng sản Pháp"
  },
  {
    "question": "Tại sao cho rằng con đường cách mạng Việt Nam là quá độ lên chủ nghĩa xã hội bỏ qua chế độ tư bản chủ nghĩa là một tất yếu?",
    "answer": "Vì nó phù hợp với đặc điểm của đất nước và xu thế phát triển của thời đại"
  },
  {
    "question": "Trong hình thái kinh tế - xã hội, yếu tố nào sau đây thuộc cơ sở hạ tầng:",
    "answer": "Toàn bộ những quan hệ sản xuất hợp thành cơ cấu kinh tế của xã hội"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu của Lênin sau đây: “Giai cấp là những tập đoàn người, mà tập đoàn này có thể ……. tập đoàn khác, do chỗ các tập đoàn đó có địa vị khác nhau trong một chế độ kinh tế xã hội nhất định”.",
    "answer": "Chiếm đoạt lao động của"
  },
  {
    "question": "Trong quan hệ sản xuất, quan hệ nào giữ vai trò quyết định:",
    "answer": "Quan hệ sở hữu tư liệu sản xuất"
  },
  {
    "question": "Lênin khẳng định “Vật chất là một phạm trù triết học dùng để chỉ ... được đem lại cho con người trong cảm giác của chúng ta chép lại, chụp lại, phản ánh và tồn tại không lệ thuộc vào cảm giác”. Điền từ còn thiếu vào chỗ trống.",
    "answer": "Thực tại khách quan"
  },
  {
    "question": "Chọn nhận định theo quan điểm siêu hình.",
    "answer": "Cái chung tồn tại một cách độc lập, không phụ thuộc vào cái riêng"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm “Nâng cao đạo đức cách mạng, quét sạch chủ nghĩa cá nhân” của Hồ Chí Minh được viết bằng bút danh gì?",
    "answer": "T.L"
  },
  {
    "question": "“Chống …… và bệnh quan liêu cũng quan trọng và cần kíp như việc đánh giặc trên mặt trận”. Chọn một phương án đúng theo Hồ Chí Minh để điền vào chỗ trống:",
    "answer": "Tham ô, lãng phí"
  },
  {
    "question": "Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ nhất (2/1950) đã bầu đồng chí nào làm Bí thư thứ nhất Trung ương Đoàn?",
    "answer": "Đ/c Nguyễn Lam"
  },
  {
    "question": "“Đâu Đảng cần thanh niên có, việc gì khó thanh niên làm”. Câu nói trên được Bác Hồ phát biểu nhân sự kiện nào?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần III"
  },
  {
    "question": "Luật Giáo dục 2019 và Luật sửa đổi Luật Cán bộ, công chức và Luật Viên chức 2019 chính thức có hiệu lực thi hành khi nào?",
    "answer": "Ngày 01/7/2020"
  },
  {
    "question": "Tinh thần, hào khí của người Nam Bộ bước vào cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược thể hiện sâu sắc qua bài hát “Nam Bộ kháng chiến”. Tác giả của bài hát đó là ai?",
    "answer": "Nhạc sĩ Tạ Thanh Sơn"
  },
  {
    "question": "Dưới thời chúa Nguyễn, để thực hiện nhiệm vụ được giao, đội Hoàng Sa thường xuất phát từ địa điểm nào?",
    "answer": "Cù lao Ré"
  },
  {
    "question": "Ai là Trưởng đoàn đại biểu Việt Nam Dân chủ Cộng hòa trong phiên họp đầu tiên giữa hai bên Việt Nam và Hoa Kỳ tại Hội nghị Paris (tháng 5-1968)?",
    "answer": "Đ/c Xuân Thủy"
  },
  {
    "question": "Khám lớn Sài Gòn được xây dựng từ năm 1886 – 1890 dưới thời Pháp hiện nay là vị trí cơ quan nào?",
    "answer": "Thư viện Khoa học tổng hợp Thành phố Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Đặc trưng nào trong số các đặc trưng sau được coi là đặc trưng cơ bản nhất của giai cấp công nhân nói chung?",
    "answer": "Họ lao động trong nền công nghiệp có trình độ công nghệ và kỹ thuật hiện đại"
  },
  {
    "question": "Sự nâng cao cấu tạo hữu cơ tư bản làm cho tỷ suất lợi nhuận của ngành:",
    "answer": "giảm"
  },
  {
    "question": "Bản chất của tiền công trong Chủ nghĩa Tư bản là:",
    "answer": "Giá cả của hàng hóa sức lao động."
  },
  {
    "question": "Khi rút vào hoạt động bí mật (11/11/1945), Đảng ta hoạt động với tên gọi là gì?",
    "answer": "Hội nghiên cứu chủ nghĩa Mác"
  },
  {
    "question": "Nội dung nào dưới đây phản ánh đúng giá trị của chiến thắng Đường số 14 – Phước Long (tháng 1/1975) đối với việc củng cố quyết tâm và hoàn thành kế hoạch giải phóng miền Nam của Đảng Lao động Việt Nam?",
    "answer": "Trận trinh sát chiến lược"
  },
  {
    "question": "Lá cờ đỏ sao vào xuất hiện lầu đầu tiên tại đâu?",
    "answer": "Khởi nghĩa Nam Kỳ (11/1940)"
  },
  {
    "question": "Chủ trương thực hiện nền kinh tế nhiều thành phần ở Việt Nam hiện nay là sự vận dụng sáng tạo lý luận nào của chủ nghĩa Mác – Lênin?",
    "answer": "Lý luận về mối quan hệ giữa lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất"
  },
  {
    "question": "Đâu là quan niệm của phép biện chứng duy vật về vai trò của các mối liên hệ đối với sự vận động và phát triển của các sự vật và hiện tượng?",
    "answer": "Các mối liên hệ có vai trò khác nhau tùy theo các điều kiện xác định"
  },
  {
    "question": "Theo V.I. Lênin, “hạt nhân” của phép biện chứng duy vật là:",
    "answer": "Quy luật thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu của V.I. Lênin sau đây: “Điểm chủ yếu trong học thuyết Mác là ở chỗ nó làm sáng rõ … của giai cấp vô sản là người xây dựng xã hội xã hội chủ nghĩa”.",
    "answer": "Vai trò lịch sử thế giới"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của triết học Mác – Lênin: Chính trị với tư cách là một hình thái ý thức xã hội, một tiểu hệ thống kiến trúc thượng tầng, nó được quyết định bởi yếu tố kinh tế. Hãy cho biết yếu tố kinh tế ở đây là gì?",
    "answer": "Cơ sở hạ tầng"
  },
  {
    "question": "Nói về vai trò của đạo đức, Hồ Chí Minh viết: “Tuy năng lực và công việc của mỗi người khác nhau, người làm việc to, người làm việc nhỏ; những ai giữ được đạo đức đều là người cao thượng”.\nCâu nói trên được Người viết trong tác phẩm nào sau đây",
    "answer": "Đạo đức cách mạng"
  },
  {
    "question": "Bác Hồ nói, lúc đầu Người kính yêu Lênin vì lý do gì?",
    "answer": "Là người yêu nước vĩ đại đã giải phóng đồng bào mình"
  },
  {
    "question": "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, thời kỳ nào là thời kỳ tìm tòi con đường cứu nước giải phóng dân tộc?",
    "answer": "1911 – 1920"
  },
  {
    "question": "Theo Chủ tịch Hồ Chí Minh, chuẩn mực đạo đức nào là trung tâm trong đạo đức của người cách mạng?",
    "answer": "Trung với nước, hiếu với dân"
  },
  {
    "question": "Vùng biển có chiều rộng 12 hải lý tính từ đường cơ sở ra phía biển được gọi là:",
    "answer": "Lãnh hải"
  },
  {
    "question": "Quốc hội đã thông qua Nghị quyết về việc phê chuẩn Hiệp định thương mại nào vào ngày 12/11/2018?",
    "answer": "Hiệp định CPTPP"
  },
  {
    "question": "Trung tâm Báo chí Thành phố Hồ Chí Minh chính thức khánh thành và đi vào hoạt động ở địa chỉ nào?",
    "answer": "255 đường Trần Hưng Đạo, quận 1"
  },
  {
    "question": "Cùng với việc xẻ dọc Trường Sơn mở Đường mòn Hồ Chí Minh, từ tháng 7-1959, một con đường Bắc - Nam xuyên biển được bí mật chuẩn bị (Đường Hồ Chí Minh trên biển) để làm nhiệm vụ chi viện cho chiến trường miền Nam. Đơn vị được giao nhiệm vụ này là:",
    "answer": "Đoàn 759 (Lữ đoàn 125 ngày nay)."
  },
  {
    "question": "Chỉ huy chung trận đánh tòa Đại sứ Mỹ trong đợt 1 Tổng tiến công và nổi dậy xuân Mậu Thân 1968 là ai?",
    "answer": "Đ/c Nguyễn Văn Tăng"
  },
  {
    "question": "Tiền giấy xuất hiện đầu tiên ở nước ta vào đời:",
    "answer": "Nhà Hồ"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào chỗ trống: “Cường độ lao động…, lượng giá trị của một đơn vị hàng hóa…”",
    "answer": "Tăng/không đổi"
  },
  {
    "question": "Giá trị sử dụng của hàng hóa sức lao động, có tính chất đặc biệt là khi sử dụng sẽ tạo ra:",
    "answer": "Giá trị mới lớn hơn giá trị bản thân nó"
  },
  {
    "question": "Ai là Bí thư đầu tiên của An Nam Cộng Sản Đảng?",
    "answer": "Châu Văn Liêm"
  },
  {
    "question": "Khi nước chuyển từ trạng thái lỏng sang trạng thái khí tại 100 Độ C được gọi là gì trong quy luật lượng - chất?",
    "answer": "Bước nhảy"
  },
  {
    "question": "Triết học ra đời từ:",
    "answer": "Thời Cổ đại"
  },
  {
    "question": "Phép biện chứng đã trải qua bao nhiêu hình thức? Kể tên các hình thức đó?",
    "answer": "3- Phép biện chứng chất phác thời cổ đại, phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức và phép biện chứng duy vật của chủ nghĩa Mác – Lê nin"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm nào mang tên của C.Mác được Lênin đánh giá là “tác phẩm chủ yếu và cơ bản trình bày Chủ nghĩa xã hội khoa học”?",
    "answer": "Tư bản"
  },
  {
    "question": "Phát hiện nào sau đây của C. Mác và Ph. Ăngghen?",
    "answer": "Cả ba đều đúng"
  },
  {
    "question": "“Tất cả mọi tôn giáo, chẳng qua chỉ là sự phản ánh hư ảo – vào trong đấu óc của con người – của những lực lượng bên ngoài chi phối cuộc sống hàng ngày của họ…”. Ph. Ăngghen nhận xét về:",
    "answer": "Bản chất của tôn giáo."
  },
  {
    "question": "Thị tộc xuất hiện vào thời kỳ:",
    "answer": "Đồ đá mới"
  },
  {
    "question": "Điền cụm từ còn thế để hoàn chỉnh luận điểm của Hồ Chí Minh\n“Một dân tộc dốt là một dân tộc…”",
    "answer": "Yếu"
  },
  {
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, nền văn hóa dân tộc phải được xây dựng trên 5 yếu tố nào sau đây?",
    "answer": "Xây dựng xã hội, kinh tế, chính trị, tâm lý và đạo đức"
  },
  {
    "question": "Tìm cụm từ thích hợp điền vào chỗ trống cho chính xác với câu nói của Chủ tịch Hồ Chí Minh: “Ai làm cách mạng trong thế giới …. của dân An Nam”",
    "answer": "Đều là đồng chí"
  },
  {
    "question": "Vấn đề thứ ba mà Chủ tịch Hồ Chí Minh nhắc đến trong Di chúc sau khi nói về Đảng và đoàn kết là gì?",
    "answer": "Đảng viên"
  },
  {
    "question": "“Kẻ thù muốn giết tôi. Tôi không sợ chết. Tôi chỉ có một điều ân hận là đã sớm sa vào tay giặc, chưa hoàn thành được nhiệm vụ của mình, không còn được tiếp tục chiến đấu để giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, thực hiện được lý tưởng của đời tôi”. Câu nói nổi tiếng này của:",
    "answer": "Nguyễn Văn Trỗi"
  },
  {
    "question": "Sự kiện nào đánh dấu giai cấp công nhân Việt Nam đi vào đấu tranh tự giác?",
    "answer": "Cuộc bãi công của thợ máy xưởng Ba Son cảng Sài Gòn ngăn cản tàu chiến Pháp đi đàn áp cách mạng Trung Quốc (8/1925)"
  },
  {
    "question": "Phong trào “Sinh viên 5 tốt” của Hội Sinh viên Việt Nam phát động gồm những tiêu chí nào?",
    "answer": "Đạo đức tốt - Học tập tốt - Thể lực tốt - Tình nguyện tốt - Hội nhập tốt"
  },
  {
    "question": "Khách sạn được xây dựng sớm nhất ở Sài Gòn thời Pháp thuộc hiện nay mang tên gì?",
    "answer": "Continental"
  },
  {
    "question": "Ông đỗ Hoàng Giáp năm 28 tuổi, từng giữ chức Bộ trưởng Bộ Nội vụ trong Chính phủ liên hiệp kháng chiến. Khi ông mất, Hồ Chủ tịch đã gửi thư vĩnh biệt, trong thư, Hồ Chủ tịch đánh giá ông là người “học hành rất rộng, chí khí rất bền, đạo đức rất cao”. Ông là ai ?",
    "answer": "Huỳnh Thúc Kháng"
  },
  {
    "question": "Điều kiện quyết định để tiền biến thành tư bản là:",
    "answer": "Sức lao động biến thành hàng hóa"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm ra đời năm 1847, Các Mác đã phê phán tính chất thỏa hiệp tiểu tư sản của Pruđông muốn dùng phương pháp cải lương, điều hòa mâu thuẫn, và thỏa hiệp chính trị trong cuộc đấu tranh xóa bỏ chủ nghĩa tư bản và xây dựng chủ nghĩa xã hội. Tên của tác phẩm này là gì?",
    "answer": "Sự khốn cùng của Triết học"
  },
  {
    "question": "Hàng hóa có hai thuộc tính cơ bản là:",
    "answer": "Giá trị sử dụng và giá trị"
  },
  {
    "question": "Ai là người đã khởi thảo bản Luận cương chính trị tại Hội nghị lần I BCH TW lâm thời ĐCS Việt Nam (10/1930)?",
    "answer": "Nguyễn Ái Quốc"
  },
  {
    "question": "Lúc mới thành lập 1930, Thành ủy lâm thời thành phố Sài Gòn gồm mấy người, ai làm Bí thư?",
    "answer": "Năm người, do đồng chí Nguyễn Văn Lợi làm bí thư"
  },
  {
    "question": "Bản Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng đã xác định lực lượng của cách mạng Việt nam bao gồm:",
    "answer": "Công nhân, nông dân, tiểu tư sản và trí thức"
  },
  {
    "question": "Ngôn ngữ đóng vai trò:",
    "answer": "“Cái vỏ vật chất” của ý thức"
  },
  {
    "question": "Có sự khác nhau nào giữa “khái niệm” và “phạm trù”?",
    "answer": "“Phạm trù” phải là những “khái niệm” rộng nhất"
  },
  {
    "question": "Nội dung Cương lĩnh dân tộc của Lênin là:",
    "answer": "Các dân tộc có quyền tự quyết, các dân tộc có quyền bình đẳng, liên hiệp công nhân tất cả các dân tộc lại."
  },
  {
    "question": "V.I Lênin nói hai quan niệm cơ bản về sự phát triển:\n“Sự phát triển coi như là giảm đi và tăng lên, như là lặp lại”\n“Sự phát triển coi như là sự thống nhất của các mặt độc lập”\nCâu nói này của V.I. Lênin trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Bút ký triết học"
  },
  {
    "question": "Lịch sử triết học Hy Lạp cổ đại là lịch sử đấu tranh của hai trường phái đối lập nhau, được khái quát thành cuộc đấu tranh của hai đường lối mang tên của hai nhà triết học tiêu biểu cho chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa duy tâm. Đấy là cuộc đấu tranh của hai đường lối của ai?",
    "answer": "Đê-mô-crit và Pla-tông"
  },
  {
    "question": "Trong năm 1947, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã hoàn thành tác phẩm quan trọng giới thiệu vắn tắt, rõ ràng, dễ hiểu nội dung của đời sống mới và nêu yêu cầu cụ thể đối với mỗi người, mỗi gia đình, từng giới, từng ngành. Đó là cuốn sách nào?",
    "answer": "Đời sống mới"
  },
  {
    "question": "Theo Hồ Chí Minh: “Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người thống nhất nhau là tư tưởng cách mạng …”. Trong ba chấm là gì?",
    "answer": "Toàn diện nhất"
  },
  {
    "question": "Ngày 08/4/1975, một phi công đã ném bom xuống Dinh Độc Lập. Hãy cho biết tên người phi công này?",
    "answer": "Nguyễn Thành Trung"
  },
  {
    "question": "Tác giả của bài văn bia tưởng niệm các anh hùng liệt sĩ tại đền Bến Dược - Củ Chi là ai?",
    "answer": "Nhà thơ Viễn Phương"
  },
  {
    "question": "Hoạt động mang ý nghĩa nhân văn sâu sắc do Trung tâm Hỗ trợ Thanh niên công nhân Thành phố tổ chức hằng năm nhằm hỗ trợ cho thanh niên công nhân có hoàn cảnh khó khăn trên địa bàn Thành phố, đồng thời tôn vinh nét đẹp văn hóa Việt. Đó là hoạt động gì?",
    "answer": "Chương trình “Lễ cưới tập thể”"
  },
  {
    "question": "Kết quả của cuộc Tổng tiến công và nổi dậy Tết Mậu Thân 1968 là gì ?",
    "answer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "question": "Nước nào tiến hành Công nghiệp hóa đầu tiên trên thế giới?",
    "answer": "Anh"
  },
  {
    "question": "Tác phẩm nào được xem là tác phẩm đầu tiên viết bằng văn xuôi quốc ngữ được xuất bản ở Sài Gòn năm 1887?",
    "answer": "“Truyền Thầy Lazaro Phiền” của Nguyễn Trọng Quảng"
  },
  {
    "question": "Trường Đại học An Giang trở thành trường đại học thành viên của Đại học Quốc gia Thành phố Hồ Chí Minh từ thời gian nào?",
    "answer": "Ngày 13/8/2019"
  },
  {
    "question": "Tuần hoàn tư bản gồm những giai đoạn nào?",
    "answer": "Lưu thông – Sản xuất – Lưu thông"
  },
  {
    "question": "Phân công lao động xã hội là sự phân chia lao động xã hội thành:",
    "answer": "Các ngành nghề khác nhau của nền sản xuất xã hội."
  },
  {
    "question": "Công thức chung của tư bản là:",
    "answer": "T - H – T’"
  },
  {
    "question": "Đại biểu các tổ chức cộng sản nào đã tham dự Hội nghị hợp nhất thành lập Đảng đầu năm 1930?",
    "answer": "Đông Dương Cộng sản Đảng, An Nam Cộng sản Đảng và Đông Dương Cộng sản Liên đoàn"
  },
  {
    "question": "Đường lối đổi mới của Đảng nên hiểu như thế nào cho đúng?",
    "answer": "Đổi mới không phải là thay đổi mục tiêu của chủ nghĩa xã hội mà làm cho mục tiêu ấy được thực hiện có hiệu quả"
  },
  {
    "question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ III của Đảng diễn ra vào thời gian nào? Tại đâu?",
    "answer": "Tháng 9/1960 tại Hà Nội"
  },
  {
    "question": "Khái niệm nào dùng để chỉ mâu thuẫn quy định bản chất của sự vật, quy định sự vận động ở tất cả các giai đoạn tồn tại của sự vật?",
    "answer": "Mâu thuẫn cơ bản"
  },
  {
    "question": "Tiêu chí cơ bản để đánh giá tiến bộ xã hội:",
    "answer": "Sự phát triển toàn diện con người"
  },
  {
    "question": "Nguồn gốc sự hình thành tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về ý chí tự lực, tự cường, khát vọng phát triển đất nước phồn vinh, hạnh phúc?",
    "answer": "Vấn đề độc lập dân tộc và khát vọng tự do cho nhân dân"
  },
  {
    "question": "Trong xây dựng Đảng, Hồ Chí Minh xác định: “Mục đích phê bình cốt để …, giúp nhau tiến bộ”. Trong dấu ba chấm là gì?",
    "answer": "Giúp nhau sửa chữa"
  },
  {
    "question": "Trận đánh và cũng là chiến thắng đầu tiên của đội Việt Nam Tuyên truyền giải phóng quân là trận nào?",
    "answer": "Trận Phai Khắt và Nà Ngần (Cao Bằng)"
  },
  {
    "question": "Những câu thơ sau nói về người nữ anh hùng liệt sĩ nào?\n“Em là bông mùa xuân\nVạt trắng áo dài cài tên thành phố\nMáu đỏ ngực em dù hơn mươi năm\nNhưng anh vẫn thấy\nGương mặt em\nVẫn cười hiên ngang phố chợ”",
    "answer": "Quách Thị Trang"
  },
  {
    "question": "Đại hội đại biểu Đảng bộ thành phố Hồ Chí Minh lần thứ X thông qua bao nhiêu chương trình đột phá liên quan đến các lĩnh vực cơ bản và trọng yếu của sự nghiệp xây dựng, bảo vệ, phát triển thành phố?",
    "answer": "7 chương trình"
  },
  {
    "question": "“Gia Định tam gia” là danh hiệu của 3 nhân vật lỗi lạc trên lĩnh vực văn hóa ở Gia Định thế kỉ XVIII – Đầu thế kỉ XIX. Đó là ai?",
    "answer": "Trịnh Hoài Đức – Lê Quang Định – Ngô Nhân Tĩnh"
  },
  {
    "question": "Trong kháng chiến chống Mỹ ở Miền Bắc có phong trào “Ba sẵn sàng” thì ở Miền Nam có phong trào gì?",
    "answer": "Năm xung phong"
  },
  {
    "question": "Năm 1054, nhà Lý đổi tên nước ta thành gì?",
    "answer": "Đại Việt"
  },
  {
    "question": "Cuộc khởi nghĩa Hương Khê được xem là cuộc khởi nghĩa có quy mô lớn và thời gian kéo dài nhất của phong trào khởi nghĩa Cần Vương. Cuộc khởi nghĩa diễn ra từ năm nào đến năm nào?",
    "answer": "1885 - 1896"
  },
  {
    "question": "Mâu thuẫn cơ bản của sản xuất hàng hóa là:",
    "answer": "Mâu thuẫn giữa lao động tư nhân với lao động xã hội"
  },
  {
    "question": "Trong tư liệu lao động, bộ phận nào quyết định đến năng suất lao động?",
    "answer": "Công cụ lao động"
  },
  {
    "question": "Trong nền sản xuất Tư bản Chủ nghĩa, quy luật giá cả sản xuất là biểu hiện của quy luật giá trị:",
    "answer": "Trong giai đoạn tự do cạnh tranh của Chủ nghĩa tư bản"
  },
  {
    "question": "Điểm khác nhau cơ bản giữa Cương lĩnh chính trị đầu tiên và Luận cương chính trị của Đảng năm 1930 thể hiện ở:",
    "answer": "Nhiệm vụ, lực lượng cách mạng"
  },
  {
    "question": "Theo C. Mác, tốc độ chu chuyển của tư bản được đo bằng:",
    "answer": "Số vòng chu chuyển của tư bản trong 1 năm"
  },
  {
    "question": "Việc không dám thực hiện những bước nhảy cần thiết khi tích lũy về lượng đã đạt đến giới hạn Độ là biểu hiện của xu hướng nào?",
    "answer": "Hữu khuynh"
  },
  {
    "question": "Đối tượng nghiên cứu của chủ nghĩa xã hội khoa học là gì?",
    "answer": "Là những quy luật và tính quy luật chính trị – xã hội của quá trình phát sinh, hình thành và phát triển hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa."
  },
  {
    "question": "Thế nào là mâu thuẫn biện chứng",
    "answer": "Có hai mặt đối lập nhau"
  },
  {
    "question": "Khẳng định nào sau đây KHÔNG lý giải cho việc độc lập dân tộc phải gắn liền với chủ nghĩa xã hội trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Độc lập dân tộc tạo tiền đề, điều kiện để giai cấp công nhân tự quyết định con đường đi lên xã hội chủ nghĩa, dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản"
  },
  {
    "question": "Cơ sở lý luận trực tiếp của quan điểm toàn diện là:",
    "answer": "Nguyên lý về mối liên hệ phổ biến"
  },
  {
    "question": "Một trong những biểu hiện chủ yếu của Chủ nghĩa tư bản  độc quyền nhà nước:",
    "answer": "Sự hình thành và phát triển của sở hữu nhà nước"
  },
  {
    "question": "Chủ nghĩa kinh nghiệm, chủ nghĩa giáo điều là biểu hiện trực tiếp của việc gì?",
    "answer": "Không tôn trọng nguyên tắc thống nhất giữa lý luận với thực tiễn"
  },
  {
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, trung với nước, hiếu với dân là phẩm chất đạo đức?",
    "answer": "Cả 3 đều đúng"
  },
  {
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, nhiệm vụ lịch sử của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam là gì?",
    "answer": "Xây dựng nền tảng vật chất kỹ thuật và kỹ thuật của chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "question": "Quê quán của anh hùng lực lượng vũ trang, liệt sĩ Trần Văn Ơn ở đâu?",
    "answer": "Bến Tre"
  },
  {
    "question": "Dinh Thống Nhất là một công trình kiến trúc ở thành phố Hồ Chí Minh có ý nghĩa lịch sử quan trọng, được xếp hạng là di tích quốc gia đặc biệt. Tác giả của đồ án kiến trúc này là ai?",
    "answer": "Kiến trúc sư Ngô Viết Thụ"
  },
  {
    "question": "Cuối thế kỷ IX, nhân lúc nhà Đường không thể kiểm soát nước ta như trước, một hào trưởng đã nổi dậy và giành được quyền tự chủ. Đó là ai?",
    "answer": "Khúc Thừa Dụ"
  },
  {
    "question": "Thành phố Hồ Chí Minh giáp các tỉnh nào?",
    "answer": "Tây Ninh, Bình Dương, Đồng Nai, Long An, Tiền Giang, Bà Rịa – Vũng Tàu"
  },
  {
    "question": "“Một năm khởi đầu từ mùa xuân. Một đời khởi đầu từ tuổi trẻ. Tuổi trẻ là mùa xuân của xã hội”. Đây là đoạn trích trong thư Bác Hồ gửi cho thanh niên và nhi đồng toàn quốc nhân dịp Tết Nguyên đán năm nào?",
    "answer": "Năm 1946"
  },
  {
    "question": "Hầm Thủ Thiêm vượt sông Sài Gòn có tổng chiều dài là bao nhiêu m?",
    "answer": "1490 m"
  },
  {
    "question": "Đại hội lần thứ VII của Quốc tế Cộng sản (7-1935) đã xác định kẻ thù của nhân dân thế giới là:",
    "answer": "Chủ nghĩa phát xít"
  },
  {
    "question": "Theo định nghĩa của Ph. Ăngghen, con người là một động vật:",
    "answer": "Biết chế tạo và sử dụng công cụ lao động"
  },
  {
    "question": "Toàn bộ các hoạt động vật chất có mục đích mang tính lịch sử – xã hội của con người nhằm cải tạo tự nhiên và xã hội gọi là gì?",
    "answer": "Thực tiễn"
  },
  {
    "question": "Trong Di chúc, có đoạn văn Bác lặp lại 4 lần chữ “Thật”. Đây là nói về vấn đề gì?",
    "answer": "Về bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau"
  },
  {
    "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, yếu tố nào được xác định là mục tiêu, nhiệm vụ hàng đầu của Đảng, của dân tộc?",
    "answer": "Đại đoàn kết dân tộc"
  },
  {
    "question": "Trong những hoạt động sau đây của Nguyễn Ái Quốc, hoạt động nào chuẩn bị trực tiếp điều kiện về tổ chức và chính trị cho việc thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Tập bài giảng “Đường Khách mệnh” của Nguyễn Ái Quốc ở các lớp huấn luyện chính trị đã để cập đến những vấn để cơ bản của một Cương lĩnh chính trị cho Đảng Cộng sản Việt Nam"
  },
  {
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, việc tu dưỡng đạo đức của ở mỗi người phải được thực hiện trong?",
    "answer": "Mọi hoạt động thực tiễn, mọi mối quan hệ xã hội"
  },
  {
    "question": "Ngày Biên phòng toàn dân là ngày nào?",
    "answer": "Ngày 3 tháng 3 hàng năm"
  },
  {
    "question": "Đại hội Đoàn Thanh niên Cứu quốc Nam bộ lần III được tổ chức vào tháng 1/1950 tại Rạch Giá bầu đồng chí nào làm bí thư?",
    "answer": "Trần Bạch Đằng"
  },
  {
    "question": "Năm 2004, Thủ tướng Phan Văn Khải đã ký văn bản thừa nhận họa sĩ nào là tác giả của Quốc huy Việt Nam?",
    "answer": "Họa sĩ Bùi Trang Chước"
  },
  {
    "question": "Sự vận động của tiền tệ không chịu sự tác động trực tiếp của quy luật nào dưới đây",
    "answer": "Quy luật cạnh tranh"
  },
  {
    "question": "Trong cao trào dân chủ 1936-1939, Đảng chủ trương tập hợp những lực lượng nào?",
    "answer": "Mọi lực lượng dân tộc và một bộ phận người Pháp ở Đông Dương"
  },
  {
    "question": "Hoàn chỉnh phát biểu của Nguyễn Ái Quốc ở Đại hội lần thứ V của Quốc tế Cộng sản năm 1924: “nọc độc và sức sống của con rắn độc tư bản chủ nghĩa đang tập trung ở  …......”.",
    "answer": "Các thuộc địa"
  },
  {
    "question": "“Đây chính là viên đá đầu tiên để chuẩn bị cho tổ chức thanh niên sau này”. Đó là lời nhận định của đồng chí Nguyễn Ái Quốc về sự ra đời của tổ chức nào?",
    "answer": "Hội Việt Nam Cách mạng Thanh niên"
  },
  {
    "question": "Nghị quyết Hội nghị nào có ý nghĩa lịch sử to lớn, mở đường cho cách mạng miền Nam tiến lên làm xoay chuyển tình thế, dẫn đến cuộc “Đồng Khởi” oanh liệt toàn miền Nam năm 1960?",
    "answer": "Nghị quyết hội nghị lần thứ XV (1/1959) của Ban Chấp hành Trung ương Đảng"
  },
  {
    "question": "Ph. Ăngghen đã đánh giá: \"Hai phát hiện vĩ đại này đã đưa chủ nghĩa xã hội trở thành một khoa học\". Hai phát kiến đó là gì?",
    "answer": "Học thuyết giá trị thặng dư – Chủ nghĩa duy vật lịch sử"
  },
  {
    "question": "Toàn bộ những quan điểm về chính trị, pháp quyền, triết học, đạo đức, tôn giáo, nghệ thuật, v.v. cùng với những thiết chế xã hội tương ứng như nhà nước, đảng phái, giáo hội, các đoàn thể, v.v. được khái quát bằng khái niệm gì?",
    "answer": "Kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "question": "Hệ thống triết học nào quan niệm sự vật là phức hợp của các cảm giác?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy tâm chủ quan"
  },
  {
    "question": "Chọn cụm từ đúng điền vào chỗ trống: “Điểm xuất phát của ... là: sự khẳng định những sự vật và hiện tượng của tự nhiên đều bao hàm những mâu thuẫn vốn có của chúng”.",
    "answer": "Phép biện chứng"
  },
  {
    "question": "Trong công cuộc kiến thiết nước nhà, Chủ tịch Hồ Chí Minh nhận định có 4 vấn đề cần chú ý đó là:",
    "answer": "Chính trị, kinh tế, xã hội và văn hóa"
  },
  {
    "question": "Yếu tố nào còn thiếu trong câu sau đây: “Xây dựng thành phố Hồ Chí Minh có chất lượng sống tốt, văn minh, ..., nghĩa tình”?",
    "answer": "hiện đại"
  },
  {
    "question": "Theo Nghị quyết Đại hội lần thứ XIII của Đảng, nhân tố nào là “trung tâm, mục tiêu và động lực phát triển quan trọng nhất của đất nước” trong định hướng phát triển đất nước giai đoạn 2021 – 2030?",
    "answer": "Tài năng, trí tuệ, phẩm chất của con người Việt Nam"
  },
  {
    "question": "Kỳ thi Hội được tổ chức dưới triều Lê Sơ nhằm mục đích gì?",
    "answer": "Tuyển chọn Tiến sĩ"
  },
  {
    "question": "Ai là Bí thư Trung ương Đoàn đầu tiên của Việt Nam?",
    "answer": "Đồng chí Nguyễn Lam"
  },
  {
    "question": "Bằng chiến thắng nào, quân dân miền Nam đã làm phá sản về cơ bản chiến lược chiến tranh đặc biệt của Mỹ?",
    "answer": "Chiến thắng Ấp Bắc"
  },
  {
    "question": "“Tiền tệ là bánh xe vĩ đại của lưu thông”. Câu nói này của ai?",
    "answer": "A-đam Xờ-mít"
  },
  {
    "question": "Giai cấp tư sản giữ vị trí trung tâm trong giai đoạn lịch sử:",
    "answer": "1789 – 1871"
  },
  {
    "question": "Yếu tố nào không nằm trong thế giới khách quan?",
    "answer": "Hoạt động thực tiễn"
  },
  {
    "question": "Về xây dựng lực lượng bảo vệ Tổ quốc, trong tư tưởng Hồ Chí Minh khẳng định: “Lực lượng chính trị quần chúng là cơ sở cho ….. …….” Bạn hãy lựa chọn cụm từ thích hợp điền vào chỗ trống",
    "answer": "Đấu tranh quân sự"
  },
  {
    "question": "Nguyễn Ái Quốc đọc Sơ thảo lần thứ nhất Luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin vào năm nào?",
    "answer": "Tháng 7 năm 1920"
  },
  {
    "question": "Bài nói tại Đại hội Sinh viên Việt Nam lần thứ hai” (5/1958), Hồ Chí Minh đã nói: “Nếu có đức mà không có tài ví như ông Bụt ________”. Hãy chọn đáp án đúng?",
    "answer": "không làm hại gì, nhưng cũng không lợi gì cho loài người."
  },
  {
    "question": "Tiền tệ có mấy chức năng cơ bản?",
    "answer": "5 chức năng"
  },
  {
    "question": "Tiền tệ có mấy chức năng khi chưa có quan hệ kinh tế quốc tế",
    "answer": "Bốn chức năng"
  },
  {
    "question": "Cho m’ =t’ / t (%). Trong đó: t là thời gian lao động tất yếu, t’ là thời gian lao động thặng dư. Công thức trên thể hiện cách tính:",
    "answer": "Tỉ suất giá trị thặng dư"
  },
  {
    "question": "Một trong những điểm khác nhau giữa chiến dịch Hồ Chí Minh (1975) với chiến dịch Điện Biên Phủ (1954) ở Việt Nam là về:",
    "answer": "Mục tiêu tiến công"
  },
  {
    "question": "Trọng tâm của đường lối đổi mới mà Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI của Đảng đề ra là đổi mới về mặt nào?",
    "answer": "Kinh tế"
  },
  {
    "question": "Điều kiện chủ quan có vai trò quyết định nhất trong cuộc cách mạng xã hội chủ nghĩa là gì?",
    "answer": "Sự trưởng thành của giai cấp công nhân, đặc biệt là khi có đảng tiền phong lãnh đạo"
  },
  {
    "question": "Quan điểm tiến bộ và cách mạng nhất của chủ nghĩa Mác -Lênin về vấn đề con người là?",
    "answer": "Đưa ra được học thuyết cách mạng và triệt để về đấu tranh giải phóng con người"
  },
  {
    "question": "Đâu là nội dung nguyên lý của phép duy vật biện chứng về mối liên hệ phổ biến của các sự vật và hiện tượng?",
    "answer": "Thế giới là một chỉnh thể bao gồm các sự vật, các quá trình tách biệt nhau, vừa có liên hệ qua lại, vừa thâm nhập và chuyển hoá lẫn nhau."
  },
  {
    "question": "Vận động của tự nhiên và lịch sử chỉ là sự tha hoá từ sự tự vận động của ý niệm tuyệt đối. Quan niệm trên thuộc lập trường triết học nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy tâm khách quan"
  },
  {
    "question": "Định nghĩa về vận động được Ph. Ăngghen đưa ra trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Biện chứng của tự nhiên"
  },
  {
    "question": "Khẳng định nào sau đây đúng về tri thức kinh nghiệm?",
    "answer": "Nảy sinh từ những quan sát hằng ngày trong cuộc sống và lao động"
  },
  {
    "question": "Bản Di chúc đầu tiên mà Chủ tịch Hồ Chí Minh hoàn thành đã có sự chứng kiến và chữ ký của ai?",
    "answer": "Đồng chí Lê Duẩn"
  },
  {
    "question": "Đây là bài viết cuối cùng mà Chủ tịch Hồ Chí Minh đã đăng trên báo Nhân dân ngày 01/6/1969 đã yêu cầu thế hệ trẻ điều gì?",
    "answer": "“Nâng cao trách nhiệm chăm sóc và giáo dục thiếu niên, nhi đồng”"
  },
  {
    "question": "Bộ luật đầu tiên của nước ta ra đời dưới triều đại nào?",
    "answer": "Lý"
  },
  {
    "question": "Giờ Trái Đất (Earth Hour) lần đầu tiên được khởi xướng tại thành phố nào trên thế giới?",
    "answer": "Sydney"
  },
  {
    "question": "“Văn minh tân học sách” là gì?",
    "answer": "Là tên một cuốn sách"
  },
  {
    "question": "Trong  bài “Xây dựng những con người của chủ nghĩa xã hội” (3/1961), Hồ Chí Minh viết: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết phải có ...”. Hãy chọn đáp án đúng?",
    "answer": "những con người xã hội chủ nghĩa"
  },
  {
    "question": "“Ưu điểm của thanh niên ta là hăng hái, giàu tinh thần xung phong. Khuyết điểm là ham chuộng hình thức, thiếu thực tế, _____________. Rất mong toàn thể thanh niên ta ra sức phát triển những ưu điểm và tẩy sạch những khuyết điểm ấy. Huy hiệu của thanh niên ta là “tay cầm cờ đỏ sao vàng tiến lên”.",
    "answer": "Bệnh cá nhân, bệnh anh hùng"
  },
  {
    "question": "Học thuyết nào là xuất phát điểm trong toàn bộ lý luận kinh tế của C. Mác?",
    "answer": "Học thuyết giá trị"
  },
  {
    "question": "Hình thức dân chủ với những quy chế, thiết chế để nhân dân bầu ra những người đại diện của mình quyết định các công việc chung của cộng đồng, của Nhà nước là:",
    "answer": "Hình thức dân chủ gián tiếp"
  },
  {
    "question": "V. I. Lênin đã đưa ra định nghĩa khoa học về phạm trù vật chất trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Chủ nghĩa duy vật và chủ nghĩa kinh nghiệm phê phán"
  },
  {
    "question": "Ai là tác giả câu nói: “Tất cả mọi khoa học cần thiết hơn triết học, nhưng không một khoa học nào tốt hơn nó”?",
    "answer": "A-rít-tốt"
  },
  {
    "question": "Dinh Xã Tây được Pháp xây dựng vào cuối thế kỷ 20 hiện nay là cơ quan nào?",
    "answer": "Trụ sở Ủy ban Nhân dân thành phố Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "“Có những phút làm nên lịch sử\nCó cái chết hóa thành bất tử\nCó những lời hơn mọi lời ca\nCó con người như chân lý sinh ra”\nNhà thơ Tố Hữu đã viết những dòng thơ trên để ca ngợi sự hy sinh anh hùng của ai?",
    "answer": "Nguyễn Văn Trỗi"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch đầu tiên của nước Cộng hòa Xã hội Chủ nghĩa Việt Nam là ai?",
    "answer": "Đồng chí Tôn Đức Thắng"
  },
  {
    "question": "Theo C. Mác giá trị thặng dư là:",
    "answer": "Phần giá trị dôi ra ngoài giá trị sức lao động, là lao động không công của công nhân."
  },
  {
    "question": "Khi đồng thời tăng năng suất lao động và cường độ lao động lên 2 lần thì ý nào dưới đây là đúng?",
    "answer": "Giá trị 1 hàng hoá giảm 2 lần, tổng số giá trị hàng hóa tăng 2 lần"
  },
  {
    "question": "Điều kiện thuận lợi để cuối năm 1974 đầu năm 1975 Bộ Chính trị Trung ương Đảng Lao động Việt Nam đề ra chủ trương, kế hoạch giải phóng hoàn toàn miền Nam là:",
    "answer": "So sánh lực lượng ở miền Nam có lợi cho cách mạng"
  },
  {
    "question": "Nếu xét theo cấp độ của sự phản ánh thì kết cấu của ý thức xã hội bao gồm các yếu tố nào?",
    "answer": "Tâm lý xã hội và hệ tư tưởng"
  },
  {
    "question": "Cách viết nào sau đây là đúng:",
    "answer": "Hình thái kinh tế - xã hội"
  },
  {
    "question": "Phép biện chứng duy tâm cổ điển Đức được khởi đầu từ nhà Triết học nào?",
    "answer": "I.Kant"
  },
  {
    "question": "Khi nói về công cuộc xây dựng chủ nghĩa xã hội ở nước ta, Chủ tịch Hồ Chí Minh chỉ rõ: “Đây là một cuộc chiến đấu chống lại những gì đã cũ kỹ, hư hỏng, để tạo ra những cái mới mẻ, tốt tươi. Để giành lấy thắng lợi trong cuộc chiến đấu khổng lồ này cần phải động viên toàn dân, tổ chức và giáo dục toàn dân, dựa vào lực lượng vĩ đại của toàn dân”. Câu trên được trích từ tác phẩm nào của Chủ tịch Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Di Chúc"
  },
  {
    "question": "Theo Hồ Chí Minh, “Đạo đức cách mạng” của ngời đảng viên , cán bộ được đề cập đến trong tác phẩm “Sửa đổi lối làm việc “ bằng những từ nào?",
    "answer": "Nhân, Nghĩa, Lễ, Trí, Tín"
  },
  {
    "question": "Đảo có tổng diện tích khoảng 590 km², đơn vị hành chính gồm 2 thị trấn, 8 xã, được UNESCO công nhận là khu dự trữ sinh quyển thế giới.",
    "answer": "Đảo Phú Quốc (Kiên Giang)"
  },
  {
    "question": "Theo luật viên chức, nguyên tắc trong hoạt động nghề nghiệp của viên chức là:",
    "answer": "Tuân thủ pháp luật, chịu trách nhiệm trước pháp luật trong quá trình thực hiện hoạt động nghề nghiệp"
  },
  {
    "question": "Đò xuôi Thạch Hãn xin chèo nhẹ. Đáy sông còn đó bạn tôi nằm. Có tuổi hai mươi thành sóng nước. Vỗ yên bờ bãi mãi ngàn năm”. Hãy cho biết sông Thạch Hãn thuộc địa phương nào?",
    "answer": "Quảng Trị"
  },
  {
    "question": "Mỗi lao động cụ thể đều có:",
    "answer": "Mục đích, đối tượng, công cụ, phương pháp và kết quả riêng"
  },
  {
    "question": "Trong tác phẩm Bút ký triết học, V.I. Lênin có ví mối quan hệ giữa cặp phạm trù nào với sự vận động của một con sông – bọt ở bên trên và luồng nước sâu ở dưới.",
    "answer": "Hiện thực và bản chất"
  },
  {
    "question": "Các phạm trù được hình thành thông qua quá trình…những thuộc tính, những mối liên hệ vốn có bên trong của bản thân sự vật.",
    "answer": "Khái quát hóa, trừu tượng hóa"
  },
  {
    "question": "“Dao có mài, mới sắc.\nVàng có thui, mới trong.\nNước có lọc, mới sạch.\nNgười có …, mới tiến bộ”\nĐiền cụm từ còn thiếu trong bốn câu thơ trên của Hồ Chí Minh",
    "answer": "Tự phê bình"
  },
  {
    "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh đã từng nói rằng: “Đảng là đạo đức, Đảng là……….” Hãy điền từ còn thiếu vào chỗ trống.",
    "answer": "Văn minh"
  },
  {
    "question": "Ngày 16/5/1967, một nữ sinh Sài Gòn-Gia Định đã tự thiêu để phản đối cuộc chiến tranh xâm lược của Mỹ tại Việt Nam. Tên của chị là gì?",
    "answer": "Nhất Chi Mai"
  },
  {
    "question": "Bộ chỉ huy chiến dịch giải phóng Sài Gòn – Gia Định đóng căn cứ tại:",
    "answer": "Sóc Tà Thiết (Lộc Ninh)"
  },
  {
    "question": "“Những điều căn bản của Thanh niên Cộng sản Đoàn” như: tính chất, chức năng, nhiệm vụ và những vấn đề về nguyên tắc tổ chức của Đoàn được đề ra lần đầu tiên ở văn kiện nào?",
    "answer": "“Án nghị quyết về công tác thanh niên vận động” (10/1930)"
  },
  {
    "question": "Yếu tố nào được xác định là thực thể của giá trị hàng hoá?",
    "answer": "Lao động trừu tượng"
  },
  {
    "question": "Trong thời kì 1954 – 1975, cuộc cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân ở miền Nam Việt Nam có vai trò trực tiếp đối với sự nghiệp giải phóng miền Nam vì cuộc cách mạng này:",
    "answer": "Trực tiếp đánh đổ ách thống trị của Mỹ và chính quyền Sài Gòn"
  },
  {
    "question": "Nhiệm vụ cơ bản của cách mạng miền Nam được Hội nghị lần thứ 21 Ban Chấp hành Trung ương Đảng Lao động Việt Nam (tháng 7/1973) xác định là gì?",
    "answer": "Tiếp tục cuộc cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân"
  },
  {
    "question": "Địa bàn nào được chọn làm địa điểm và là nơi phát lệnh khởi nghĩa trong khởi nghĩa Nam Kỳ năm 1940 được Xứ ủy quyết định?",
    "answer": "Thành phố Sài Gòn"
  },
  {
    "question": "Nguyễn Ái Quốc đã trích dẫn luận điểm nổi tiếng của V.I. Lênin: “Không có lý luận cách mệnh thì không có cách mệnh vận động… Chỉ có theo lý luận cách mệnh tiền phong, đảng cách mệnh mới làm nổi trách nhiệm cách mệnh tiền phong”. Câu nói được ghi ở trang đầu tiên của cuốn sách nào?",
    "answer": "Đường Kách mệnh"
  },
  {
    "question": "“Hỡi ai con cháu Hồng Bàng\nChúng ta phải biết kết đoàn mau mau”\nHai câu thơ trên trong tác phẩm nào của Bác Hồ?",
    "answer": "Bài ca sợi chỉ"
  },
  {
    "question": "Chỉ thị số 05 về “Đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh” được Bộ Chính trị khóa XII ban hành vào năm nào?",
    "answer": "2016"
  },
  {
    "question": "Đất nước sau 20 năm bị chia cắt đã thống nhất, trong đó ngành đường sắt sau bao nhiêu năm chia cắt đã khôi phục được tuyến đường sắt thống nhất Bắc Nam?",
    "answer": "Sau 30 năm (1946-1976)"
  },
  {
    "question": "Mỗi phương thức sản xuất đều có hai phương diện cơ bản đó là:",
    "answer": "Kỹ thuật và kinh tế"
  },
  {
    "question": "Tuần hoàn của tư bản công nghiệp là sự thống nhất của ba hình thái tư bản:",
    "answer": "Tư bản tiền tệ; tư bản sản xuất và tư bản hàng hóa."
  },
  {
    "question": "Lao động cụ thể, lao động trừu tượng là:",
    "answer": "Tính hai mặt của lao động sản xuất hàng hóa"
  },
  {
    "question": "Quy luật hình thành và phát triển của Đảng cộng sản Việt Nam",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin, phong trào công nhân, phong trào yêu nước"
  },
  {
    "question": "Sự tiến hoá của các hình thức phản ánh của vật chất phụ thuộc vào (lựa chọn mệnh đề mang tính triết học bao quát nhất):",
    "answer": "Quá trình tiến hoá – phát triển của các dạng vật chất giới tự nhiên"
  },
  {
    "question": "Triết học có vai trò là:",
    "answer": "Toàn bộ thế giới quan và phương pháp luận"
  },
  {
    "question": "Khái niệm nào dùng để chỉ mỗi con người cụ thể sống trong một cộng đồng xã hội nhất định và được phân biệt với những con người khác thông qua tính đơn nhất và tính phổ biến của nó?",
    "answer": "Cá nhân"
  },
  {
    "question": "Theo triết học Mác – Lênin như thế nào là vận động?",
    "answer": "Mọi sự di chuyển nói chung của các sự vật hiện tượng"
  },
  {
    "question": "Chọn từ thích hợp điền vào chỗ trống cho câu sau:\nTheo Hồ Chí Minh: “Công việc thành công hay thất bại đều do cán bộ tốt hay …”",
    "answer": "Kém"
  },
  {
    "question": "Đây là một sáng tác của nhạc sỹ Trương Quốc Khánh trong phong trào “Hát cho đồng bào tôi nghe”, được dịch ra 36 thứ tiếng. Tên sáng tác đó là gì?",
    "answer": "Tự nguyện"
  },
  {
    "question": "Ngày 26/4/2015, TP. Hồ Chí Minh khởi công xây dựng công viên – bia tưởng niệm 52 chiến sĩ đã hy sinh trong trận đánh cuối cùng cách đây 40 năm. Trận đánh đó diễn ra ở cửa ngõ nào của TP. Hồ Chí Minh và là trận đánh nào?",
    "answer": "Cửa ngõ phía Đông (Trận Cầu Rạch Chiếc)"
  },
  {
    "question": "Nhiệm vụ, mục tiêu của chặng đường đầu tiên trong sự nghiệp đổi mới theo quan điểm của Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ VI là gì?",
    "answer": "“Ổn định tình hình kinh tế - xã hội, tiếp tục xây dựng những tiền đề cần thiết cho việc thúc đẩy mạnh công nghiệp hóa cho chặng đường tiếp theo”"
  },
  {
    "question": "Căn cứ vào phương thức chu chuyển khác nhau của từng bộ phận tư bản, C. Mác chia tư bản sản xuất thành",
    "answer": "Tư bản cố định và tư bản lưu động."
  },
  {
    "question": "Vấn đề cuối cùng mà Chủ tịch Hồ Chí Minh nhắc đến trong Di chúc của Người là gì?",
    "answer": "Về đoàn kết của Đảng"
  },
  {
    "question": "Trong tư tưởng Hồ Chí Minh về vấn đề dân tộc, vấn đề nào được Người coi là khát vọng lớn nhất của các dân tộc thuộc địa?",
    "answer": "Độc lập, tự do"
  },
  {
    "question": "Nguyễn Tất Thành trước khi ra đi tìm đường cứu nước đã đến ở tại nhà số 5 Châu Văn Liêm (Quận 5, TP. Hồ Chí Minh ngày nay). Vào năm 1911, địa điểm này là trụ sở của tổ chức nào ?",
    "answer": "Liên Thành Thương Quán"
  },
  {
    "question": "Tại Đại hội Đoàn lần thứ III của Đoàn Thanh niên Lao động Việt Nam (24/3/1961), Bác đã khẳng định: Do hoàn cảnh trong xã hội cũ hạn chế nên số đông thanh niên công – nông ta ít được học. Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội thì nhất định phải có điều gì?",
    "answer": "Học thức"
  },
  {
    "question": "Cách mạng khoa học kỹ thuật đã và đang trải qua bao nhiêu giai đoạn?",
    "answer": "3 giai đoạn"
  },
  {
    "question": "Bộ Quốc phòng Việt Nam chia vùng biển Việt Nam thành mấy vùng hải quân?",
    "answer": "5"
  },
  {
    "question": "Chuyến tàu Thống nhất đầu tiên mang biểu tượng nối liền Nam - Bắc sau ngày Giải phóng ngày 31/12/1976 xuất phát từ đâu ?",
    "answer": "Từ cả hai ga Hà Nội và Sài Gòn cùng xuất phát"
  },
  {
    "question": "Chỉ thị số 05-CT/TW ngày 15/5/2016 của Bộ Chính trị Khóa XII chủ trương đẩy mạnh học tập và làm theo những nội dung gì ở Chủ tịch Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Cuộc bãi công của công nhân Ba Son (ở cảng Sài Gòn), ngăn cản tàu chiến Pháp chở lính sang đàn áp phong trào đấu tranh của nhân dân và thuỷ thủ Trung Quốc đã đánh dấu một bước tiến mới của phong trào công nhân Việt Nam. Cho biết cuộc bãi công diễn ra vào thời gian nào?",
    "answer": "Tháng 8/1925"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu sau đây: “Khái niệm ý thức xã hội dùng để chỉ phương diện sinh hoạt tinh thần của xã hội, nảy sinh từ tồn tại xã hội và phản ánh…… trong những giai đoạn phát triển nhất định”.",
    "answer": "Tồn tại xã hội"
  },
  {
    "question": "Mối quan hệ biện chứng giữa vật chất và ý thức được thực hiện thông qua:",
    "answer": "Hoạt động thực tiễn"
  },
  {
    "question": "“Dĩ bất biến, ứng vạn biến” là lời căn dặn của Chủ tịch Hồ Chí Minh đối với ai trước khi người sang Pháp tìm cơ hội hòa bình cho dân tộc?",
    "answer": "Huỳnh Thúc Kháng"
  },
  {
    "question": "Chiếc khăn Piêu là trang phục truyền thống của dân tộc nào?",
    "answer": "Thái"
  },
  {
    "question": "Theo Luật giao thông đường bộ năm 2008, khi điều khiển xe chạy trên đường biết có xe sau xin vượt nếu đủ điều kiện an toàn người lái xe phải làm gì?",
    "answer": "Người điều khiển phương tiện phía trước phải giảm tốc độ, đi sát về bên phải của phần đường xe chạy cho đến khi xe sau đã vượt qua, không được gây trở ngại đối với xe xin vượt."
  },
  {
    "question": "Tư tưởng về giải phóng nhân loại được C. Mác đề xuất vào năm nào, trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Năm 1844 trong tác phẩm “Bản thảo kinh tế - triết học 1844”"
  },
  {
    "question": "Trình độ phát triển của lực lượng sản xuất là:",
    "answer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng luận điểm nào sau đây là sai?",
    "answer": "Chân lý có tính trừu tượng"
  },
  {
    "question": "“Nhân dân ta thường nói: Đảng viên đi trước, làng nước theo sau”. Câu này đã mở đầu tác phẩm nào của Chủ tịch Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Nâng cao đạo đức cách mạng, quét sạch chủ nghĩa cá nhân"
  },
  {
    "question": "Đoạn địa đạo có quy mô đầu tiên ở Củ Chi được đào khi nào và ở đâu?",
    "answer": "Đầu năm 1948 tại xã Phước Vĩnh An."
  },
  {
    "question": "Chi phí thực tế của xã hội để sản xuất hàng hoá là:",
    "answer": "Chi phí lao động sống và lao động quá khứ"
  },
  {
    "question": "Ngay sau Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ 1, Tổng Bí thư của Đảng là ai?",
    "answer": "Đ/c Lê Hồng Phong"
  },
  {
    "question": "Ngày 3/6/2017, Hội nghị BCH TW Đảng lần thứ 5 (Khoá XII) đã ban hành Nghị quyết số 10-NQ/TW xác định chủ trương về phát triển một thành phần kinh tế để trở thành một động lực quan trọng của nền kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa. Đó là thành phần kinh tế nào?",
    "answer": "Kinh tế tư nhân"
  },
  {
    "question": "“Đói nghèo” và “Dốt nát”, hiện tượng nào là nguyên nhân, hiện tượng nào là kết quả?",
    "answer": "Đói nghèo là nguyên nhân, dốt nát là kết quả"
  },
  {
    "question": "Theo Lênin, quy luật hình thành và phát triển Đảng cộng sản của giai cấp công nhân là:",
    "answer": "Chủ nghĩa Mác kết hợp với phong trào công nhân"
  },
  {
    "question": "Ông được Ph.Ăngghen coi là bộ óc bách khoa nhất trong số những nhà triết học Hy Lạp cổ đại. Ông là ai",
    "answer": "Arixtốt"
  },
  {
    "question": "Chính sách kinh tế mới (NEP) do Lê-nin đề xướng (tháng 3-1921) bao gồm các lĩnh vực nào?",
    "answer": "Nông nghiệp, công nghiệp, thương nghiệp và tiền tệ"
  },
  {
    "question": "Nội dung nào sau đây phản ánh không đúng ý nghĩa thành lập Đảng cộng sản Việt Nam?",
    "answer": "Là một xu thế khách quan của cuộc vận động giải phóng dân tộc ở Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản"
  },
  {
    "question": "Hãy chọn cụm từ phù hợp điền vào những chỗ khuyết trong câu nói sau đây của Chủ tịch Hồ Chí Minh: “…. là một trở ngại lớn cho việc xây dựng chủ nghĩa xã hội. Vì vậy thắng lợi của chủ nghĩa xã hội không thể tách rời cuộc đấu tranh trừ bỏ......”:",
    "answer": "Chủ nghĩa cá nhân"
  },
  {
    "question": "Năm 1918, tờ báo phụ nữ đầu tiên được xuất bản ở Sài Gòn, đó là tờ báo nào?",
    "answer": "Nữ giới chung"
  },
  {
    "question": "Ai là người được giao nhiệm vụ thành lập Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân?",
    "answer": "Võ Nguyên Giáp"
  },
  {
    "question": "Ngày 21/6/1965, một chiến sĩ biệt động Sài Gòn đã hi sinh với khí phách hào hùng tại pháp trường cát do chính quyền Sài Gòn lập ra trước chợ Bến Thành. Trước lúc hy sinh, với sự chứng kiến của đông đảo đồng bào, anh tuyên bố: “Tôi đánh Mỹ để giải phóng dân tộc”. Người chiến sĩ đó là ai?",
    "answer": "Trần Văn Đang"
  },
  {
    "question": "Cấu trúc của một hình thái kinh tế - xã hội gồm các yếu tố cơ bản nào sau đây hợp thành?",
    "answer": "Quan hệ sản xuất, lực lượng sản xuất và kiến trúc thượng tầng"
  },
  {
    "question": "Đại biểu các tổ chức cộng sản nào đã tham dự Hội nghị thành lập Đảng đầu năm 1930?",
    "answer": "An Nam Cộng sản Đảng và Đông Dương Cộng sản liên đoàn"
  },
  {
    "question": "Trong chiến dịch Hồ Chí Minh (1975), địa bàn tác chiến của lực lượng vũ trang nhân dân Việt Nam là:",
    "answer": "Đô thị"
  },
  {
    "question": "Nhà tư tưởng xã hội chủ nghĩa không tưởng nào đã nói đến vấn đề giai cấp và xung đột giai cấp?",
    "answer": "Xanh Xi-mông"
  },
  {
    "question": "Trình độ nhận thức gián tiếp, trừu tượng, có tính hệ thống trong việc khái quát bản chất, quy luật của các sự vật, hiện tượng được gọi là nhận thức gì?",
    "answer": "Nhận thức lý luận"
  },
  {
    "question": "V. Lênin viết tác phẩm “Bút ký triết học” trong khoảng thời gian nào?",
    "answer": "1914-1916"
  },
  {
    "question": "Trong Di chúc, Hồ Chí Minh căn dặn: “Các đồng chí từ trung ương đến các chi bộ cần phải giữ gìn… như giữ gìn con ngươi của mắt mình”. Hãy điền vào chỗ trống.",
    "answer": "Sự đoàn kết nhất trí của Đảng"
  },
  {
    "question": "Khối lượng giá trị thặng dư phản ánh:",
    "answer": "Quy mô bóc lột của tư bản đối với công nhân"
  },
  {
    "question": "Sản xuất hàng hóa là kiểu tổ chức kinh tế mà ở đó sản phẩm được sản xuất ra để:",
    "answer": "Trao đổi, bán"
  },
  {
    "question": "Tuyến biên giới Việt Nam – Trung Quốc năm 1979 phải đương đầu với cuộc tấn công xâm lược của Trung Quốc là địa bàn của bao nhiêu tỉnh?",
    "answer": "6 tỉnh"
  },
  {
    "question": "Đại hội nào của Đảng khẳng định: “Đảng lấy chủ nghĩa Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh làm nền tảng tư tưởng và kim chỉ nam cho hành động ”?",
    "answer": "Đại hội VII (1991)"
  },
  {
    "question": "“Triết học bao gồm những quan điểm chung nhất, những sự lý giải có luận chứng cho các câu hỏi chung của con người, nên triết học bao gồm toàn bộ tri thức của nhân loại”. Kết luận trên ứng với triết học thời kỳ nào? Chọn câu trả lời đúng.",
    "answer": "Triết học cổ đại"
  },
  {
    "question": "“…Mọi người Việt Nam phải hiểu biết quyền lợi của mình, bổn phận của mình, phải có kiến thức mới để có thể tham gia vào công cuộc xây dựng nước nhà và trước hết phải biết đọc, biết viết chữ quốc ngữ...”. Đoạn văn trên được trích từ bài viết nào của Chủ tịch Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Chống nạn thất học"
  },
  {
    "question": "“Hội Liên hiệp các dân tộc bị áp bức” do Bác Hồ cùng một số đồng chí Trung Quốc thành lập, khi ấy Bác mang tên gì?",
    "answer": "Nguyễn Ái Quốc"
  },
  {
    "question": "Tên tiếng Anh của quần đảo Trường Sa là gì?",
    "answer": "Spratly Islands"
  },
  {
    "question": "Câu nói “Dân nâng thuyền và dân có thể lật thuyền” là của ai?",
    "answer": "Nguyễn Trãi"
  },
  {
    "question": "Quy luật nào là quy luật kinh tế tuyệt đối của chủ nghĩa tư bản?",
    "answer": "Quy luật sản xuất giá trị thặng dư"
  },
  {
    "question": "Dấu hiệu để phân biệt khả năng với hiện thực là gì?",
    "answer": "Sự có mặt và không có mặt trên thực tế"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng, luận điểm nào sau đây là sai?",
    "answer": "Lý luận có thể phát triển không cần thực tiễn."
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm duy vật biện chứng, trong nhận thức và thực tiễn cần:",
    "answer": "Cả hai đáp án trên"
  },
  {
    "question": "Trong Di chúc có đoạn văn Bác Hồ lặp lại 3 lần từ “nhất định”. Đây là phần Bác nói về vấn đề gì?",
    "answer": "Về cuộc kháng chiến chống Mỹ"
  },
  {
    "question": "Trong tác phẩm “Sửa đổi lối làm việc” (10/1947) chủ tịch Hồ Chí Minh viết: “ Không phải ngày nào cũng ...... Nhưng thường thường ...... để giúp họ rút kinh nghiệm, sửa chữa khuyết điểm, phát triển ưu điểm. Giao công việc mà không......  , đến lúc thất bại mới chú ý đến. Thế là không biết yêu dấu cán bộ”. Hãy điền vào chỗ trống từ chính xác:",
    "answer": "Kiểm tra"
  },
  {
    "question": "Tìm cụm từ thích hợp điền vào chỗ trống cho chính xác với câu nói của Chủ tịch Hồ Chí Minh: “Ai làm … đều là đồng chí của dân An Nam”",
    "answer": "Cách mạng trong thế giới"
  },
  {
    "question": "Về vai trò của con người mới trong sự nghiệp cách mạng, Chủ tịch Hồ Chí Minh khẳng định “Con người vừa là mục tiêu, vừa là ……….. của cách mạng.” Bạn hãy lựa chọn cụm từ thích hợp điền vào chỗ trống",
    "answer": "động lực"
  },
  {
    "question": "Trong các phạm trù kinh tế dưới đây, phạm trù nào được coi là tín hiệu của cơ chế thị trường?",
    "answer": "Giá cả thị trường"
  },
  {
    "question": "Tìm câu trả lời chính xác nhất cho câu hỏi dưới đây về cơ chế thị trường. Cơ chế thị trường là:",
    "answer": "Cơ chế điều tiết nền kinh tế theo các quy luật của kinh tế thị trường."
  },
  {
    "question": "Trong chiến dịch Hồ Chí Minh, Quân đoàn 2 Quân đội nhân dân Việt Nam có nhiệm vụ tấn công:",
    "answer": "Hướng Đông Nam"
  },
  {
    "question": "Láng Le - Bàu Cò một địa danh nổi tiếng trong 9 năm kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược (1945-1954) hiện nay thuộc huyện nào của Thành phố Hồ Chí Minh?",
    "answer": "Bình Chánh"
  },
  {
    "question": "Ai là người được C. Mác coi là sáng lập ra kinh tế chính trị tư sản cổ điển?",
    "answer": "Quy-ly-am Pet-ty"
  },
  {
    "question": "Lý luận nào là viên đá tảng trong học thuyết kinh tế của Mác?",
    "answer": "Lý luận giá trị thặng dư"
  },
  {
    "question": "Lời hiệu triệu “Nhìn thẳng vào sự thật, đánh giá đúng sự thật, nói rõ sự thật” được Tổng Bí thư Trường Chinh nêu ra tại Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ mấy?",
    "answer": "Lần thứ VI (15-18/12/1986)"
  },
  {
    "question": "Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI đã bầu ai làm Tổng Bí thư Đảng?",
    "answer": "Đ/c Nguyễn Văn Linh"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm chủ nghĩa duy vật biện chứng, nguồn gốc xã hội của ý thức là:",
    "answer": "Lao động và ngôn ngữ"
  },
  {
    "question": "Khái niệm chuyên chính vô sản được C. Mác sử dụng lần đầu tiên trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án trả lời đúng với tư tưởng Hồ Chí Minh về cách mạng giải phóng dân tộc.",
    "answer": "Cách mạng giải phóng dân tộc ở thuộc địa có khả năng giành được thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc."
  },
  {
    "question": "Theo luật giáo dục năm 2005, hệ thống giáo dục quốc dân bao gồm:",
    "answer": "Giáo dục chính quy và giáo dục thường xuyên"
  },
  {
    "question": "Ngày 07/01/2016 Thủ tướng Chính phủ đã ban hành Quyết định số 40/QĐ-TTg về việc phê duyệt Chiến lược tổng thể về vấn đề nào đến năm 2020, tầm nhìn đến năm 2030?",
    "answer": "Hội nhập quốc tế"
  },
  {
    "question": "Biện chứng khách quan là gì?",
    "answer": "Là những quan niệm biện chứng được rút ra từ ý niệm tuyệt đối độc lập với ý thức con người"
  },
  {
    "question": "Thay mặt Hội những người Việt Nam yêu nước tại Pháp, Nguyễn Ái Quốc gửi đến Hội nghị Versailles bản “Yêu sách của nhân dân Việt Nam” gồm mấy điểm?",
    "answer": "8 điểm"
  },
  {
    "question": "“Đến ngày thắng lợi, nhân dân ta sẽ xây  dựng lại đất nước ta đàng hoàng hơn, to đẹp hơn”. Câu nói này được Bác Hồ Viết trong tác phẩm nào?",
    "answer": "Lời kêu gọi đồng bào và chiến sĩ cả nước 17/ 7/ 1966"
  },
  {
    "question": "“Nhất cá nhân đảo hạ khứ, thập vạn nhân trạm khởi lai”, tức là “Một người nằm xuống, muôn người đứng lên” là hai câu đối trong lễ truy điệu của liệt sĩ hy sinh trong phong trào đấu tranh của sinh viên, học sinh Sài Gòn. Chị là ai?",
    "answer": "Trần Bội Cơ"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào chỗ trống: “Tích tụ tư bản là sự tăng thêm quy mô của…bằng cách tư bản hoá một phần…trong một xí nghiệp tư bản”.",
    "answer": "Tư bản cá biệt/ giá trị thặng dư."
  },
  {
    "question": "Đại hội đại biểu lần thứ II của ĐCS Việt Nam (2/1951) được đánh giá là:",
    "answer": "Đại hội kháng chiến thắng lợi"
  },
  {
    "question": "Mở đầu bản Di chúc, Chủ tịch Hồ Chí Minh đã nhắc tới nhà thơ nào?",
    "answer": "Đỗ Phủ"
  },
  {
    "question": "Câu nói “Nền kinh tế xã hội chủ nghĩa có hai chân là công nghiệp và nông nghiệp, hai chân không đều nhau không thể bước mạnh được.” là của ai?",
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "Ai là Bí thư Thành Đoàn Sài Gòn – Gia Định đầu tiên?",
    "answer": "Hồ Hảo Hớn"
  },
  {
    "question": "Ngày 6/1/1946, Chủ tịch Hồ Chí Minh tham gia bỏ phiếu bầu đại biểu Quốc hội khóa I tại địa điểm bỏ phiếu nào?",
    "answer": "Phố Hàng Vôi"
  },
  {
    "question": "Nhân tố nào quyết định lợi ích kinh tế?",
    "answer": "Quan hệ sở hữu"
  },
  {
    "question": "Địa tô chênh lệch II là địa tô thu được từ đâu?",
    "answer": "Thâm canh"
  },
  {
    "question": "Đợt 1 của chiến dịch Hồ Chí Minh (4/1975) diễn ra ở bao nhiêu hướng? Đó là những hướng nào?",
    "answer": "5- hướng Đông, Đông Bắc, Bắc, Tây Bắc và Tây Nam"
  },
  {
    "question": "Chọn phương án đúng điền vào khoảng trống trong câu của V.I. Lênin sau đây:\n“Nguyên tắc cao nhất của chuyên chính là duy trì …………..….. giữa giai cấp vô sản và nông dân để giai cấp vô sản có thể giữ được vai trò lãnh đạo và chính quyền nhà nước”.",
    "answer": "Khối liên minh"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa duy vật biện chứng, nguồn gốc của ý thức là gì?",
    "answer": "Nguồn gốc tự nhiên và nguồn gốc xã hội"
  },
  {
    "question": "Theo Triết học Mác - Lênin, chân lý có bao nhiêu tính chất?",
    "answer": "4 tính chất"
  },
  {
    "question": "Mối quan hệ biện chứng giữa tồn tại xã hội và ý thức xã hội? Chọn câu trả lới đúng nhất:",
    "answer": "Tồn tại xã hội quyết định Ý thức xã hội, Ý thức xã hội độc lập tương đối với tồn tại xã hội, tác động trở lại tồn tại xã hội."
  },
  {
    "question": "Trong Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến, Chủ tịch Hồ Chí Minh xác định: “Chúng ta thà hy sinh tất cả, chứ nhất định …, nhất định không chịu làm nô lệ”. Trong dấu 3 chấm là?",
    "answer": "Không chịu khuất phục"
  },
  {
    "question": "Huy hiệu Đoàn TNCS Hồ Chí Minh được sáng tác ở đâu và vào thời gian nào?",
    "answer": "Chiến khu Việt Bắc, năm 1951"
  },
  {
    "question": "Núi Các Mác, suối Lênin là những ngọn núi, con suối được Hồ Chí Minh đặt tên, hiện nay thuộc huyện, tỉnh nào?",
    "answer": "Hà Quảng, Cao Bằng"
  },
  {
    "question": "Đờn ca tài tử được UNESSCO công nhận là Di sản phi vật thể đại diện cho nhân loại vào năm nào?",
    "answer": "2013"
  },
  {
    "question": "Cốt lõi của Tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
  },
  {
    "question": "Trong 21 năm kháng chiến chống Mỹ (1954-1975) người giữ nhiệm vụ Bí thư Thành ủy (Đặc khu ủy-Phân khu ủy) Sài Gòn-Chợ Lớn với thời gian lâu nhất là ai?",
    "answer": "Đ/c Nguyễn Văn Linh"
  },
  {
    "question": "Ông là một người cộng sản lỗi lạc, là Bí thư đầu tiên của Xứ ủy Nam kỳ. Bị thực dân Pháp đày ra Côn Đảo, ông cùng đồng đội đóng thuyền, vượt biển, nhưng không về được đến đất liền. Ông là ai?",
    "answer": "Ngô Gia Tự"
  },
  {
    "question": "Thanh niên quy định trong Luật Thanh niên là:",
    "answer": "Công dân Việt Nam từ đủ 16 tuổi đến 30 tuổi"
  },
  {
    "question": "Trong cùng một thời gian lao động khi số lượng sản phẩm tăng lên còn giá trị một đơn vị hàng hoá và các điều khác không thay đổi thì đó là kết quả của",
    "answer": "Tăng cường độ lao động"
  },
  {
    "question": "Nét nổi bật về nghệ thuật chỉ đạo chiến tranh cách mạng của Đảng Lao động Việt Nam trong cuộc Tổng tiến công và nổi dậy Xuân 1975 là",
    "answer": "Lựa chọn đúng địa bàn và chủ động tạo thời cơ tiến công"
  },
  {
    "question": "Theo quan niệm của chủ nghĩa duy vật biện chứng giữa biện chứng chủ quan và biện chứng khách quan quan hệ với nhau như thế nào?",
    "answer": "Biện chứng chủ quan phản ánh biện chứng khách quan"
  },
  {
    "question": "Câu thơ “Chống gậy lên non xem trận địa/Vạn trùng núi đỡ vạn trùng mây” gắn liền với:",
    "answer": "Sự kiện Bác Hồ đi chiến dịch, ra mặt trận Biên giới 1950"
  },
  {
    "question": "Một tác phẩm của Nguyễn Ái Quốc được đăng trên báo Pravđa trong thời gian Người ở Liên xô (1923 – 1924) là :",
    "answer": "Lênin và các dân tộc thuộc địa"
  },
  {
    "question": "Năm 1926, tổ chức “Thanh niên Cao vọng đảng” ra đời và phát triển mạnh ở Nam kì. Người sáng lập tổ chức này là ai?",
    "answer": "Nguyễn An Ninh"
  },
  {
    "question": "Thuộc tính đặc trưng của vật chất theo quan điểm của triết học Mác – Lênin là gì?",
    "answer": "Là thực tại khách quan tồn tại bên ngoài, không lệ thuộc vào cảm giác"
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm duy vật lịch sử, chủ thể sáng tạo chân chính ra lịch sử là:",
    "answer": "Quần chúng nhân dân"
  },
  {
    "question": "Khi khoa học tự nhiên phát hiện ra tia X, ra hiện tượng phóng xạ, ra điện tử là một thành phần cấu tạo nên nguyên tử. Theo V.I. Lênin điều đó chứng tỏ gì?",
    "answer": "Giới hạn hiểu biết trước đây của chúng ta về vật chất mất đi"
  },
  {
    "question": "Sau 16 năm lãnh đạo cách mạng Việt Nam, lần đầu tiên Đảng đã tuyên bố ra hoạt động công khai. Đó là Đại hội lần thứ mấy?",
    "answer": "Đại hội Đảng toàn quốc lần thứ hai"
  },
  {
    "question": "Thành phố Sài Gòn-Gia Định được chính thức mang tên TP. Hồ Chí Minh từ ngày nào?",
    "answer": "Ngày 2/7/1976"
  },
  {
    "question": "Trong bài ‘Chống quan liêu, tham ô, lãng phí’ đăng trên Báo Nhân dân năm 1952, Bác viết: Quan liêu, tham ô, lãng phí là _______. Phải tẩy sạch nó để thực hiện cần kiệm liêm chính, để đẩy mạnh thi đua sản xuất và tiết kiệm, để đưa kháng chiến đến thắng lợi, kiến quốc đến thành công, để xây dựng thuần phong mỹ tục trong toàn dân, toàn quốc",
    "answer": "Tội ác"
  },
  {
    "question": "Đề án “Xây dựng đảo Thanh niên” của Trung ương Đoàn được Chính phủ phê duyệt từ năm 2013 tại 05 đảo, đó là:",
    "answer": "Đảo Bạch Long Vĩ (Hải Phòng), Đảo Cồn Cỏ (Quảng Trị), Đảo Trần (Quảng Ninh), Đảo Hòn Chuối (Cà Mau), Đảo Thổ Chu (Kiên Giang)"
  },
  {
    "question": "Trên thực tế, vùng đất được Mỹ đặt tên là “Tam giác sắt” và coi là “Mũi tên đáng sợ chĩa thẳng vào Sài Gòn” là vùng đất:",
    "answer": "Củ Chi – Trảng Bàng – Bến Cát"
  },
  {
    "question": "Nguyên nhân hình thành tỷ suất lợi nhuận bình quân là gì?",
    "answer": "Do cạnh tranh giữa các ngành"
  },
  {
    "question": "Ngày 26/3 được quyết định chọn làm ngày kỷ niệm thành lập Đoàn trong sự kiện nào?",
    "answer": "Đại hội Đoàn toàn quốc lần thứ III, năm 1961"
  },
  {
    "question": "Cuộc thi Tìm hiểu các môn khoa học Mác – Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh “Tầm nhìn xuyên thế kỷ” do đơn vị nào đăng cai tổ chức?",
    "answer": "Thành Đoàn TP. Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "question": "“Hát cho đồng bào tôi nghe” là  một phong trào văn nghệ của sinh viên học sinh ở các đô thị miền Nam trước năm 1975, là một vũ khí đấu tranh hữu hiệu của sinh viên – học sinh để chống lại các khuynh hướng văn nghệ phi dân tộc , phản động, đồi trụy, lai căng lúc bấy giờ. Phong trào này chính thức ra mắt vào dịp nào?",
    "answer": "Đêm văn nghệ “Vì hòa bình” ở trường Đại học Nông Lâm Súc Sài Gòn 27/12/1969."
  },
  {
    "question": "Điểm nổ ra khởi nghĩa giành chính quyền sau cùng trên phạm vi cả nước trong tổng khởi nghĩa tháng 8/1945 ở đâu?",
    "answer": "Hà Tiên"
  },
  {
    "question": "Đại hội Đoàn TP. Hồ Chí Minh lần thứ X, nhiệm kỳ 2017 – 2022 đã xác định các bài học kinh nghiệm đúc kết từ thực tiễn công tác Đoàn và phong trào thanh thiếu nhi nhiệm kỳ IX; từ đó nhận định với yêu cầu nhiệm vụ chính trị mới của tổ chức Đoàn Thanh niên thành phố, cần quyết liệt với các giải pháp trong lĩnh vực nào?",
    "answer": "Giáo dục lý tưởng cách mạng, đạo đức lối sống cho thế hệ trẻ"
  },
  {
    "question": "Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng đã xác định phương hướng, mục tiêu chiến lược của cách mạng Việt Nam là gì?",
    "answer": "Cả A và C"
  },
  {
    "question": "Trong thời gian nào mặc dù phải chịu nhiều tổn thất về lãnh đạo cao cấp (liên tiếp 4 Tổng Bí thư bị địch bắt), nhưng Đảng Cộng sản Việt Nam vẫn tồn tại để đề ra những quyết sách lớn làm nên thắng lợi của cách mạng?",
    "answer": "Những năm 1931-1941"
  },
  {
    "question": "Với kết quả của chiến dịch Phan Rang – Xuân Lộc (4/1975),  Quân Giải phóng miền Nam Việt Nam đã kiểm soát được bao nhiêu tỉnh? Đó là những tỉnh nào?",
    "answer": "4- Ninh Thuận, Bình Thuận, Hàm Tân và Long Khánh"
  },
  {
    "question": "Sự ra đời của Đảng Cộng sản là sự kết hợp giữa chủ nghĩa Mác – Lênin với phong trào công nhân và phong trào yêu nước thường diễn ra ở:",
    "answer": "Các nước thuộc địa, nửa thuộc địa."
  },
  {
    "question": "Theo quan điểm của chủ nghĩa Mác – Lênin, lịch sử trước hết và căn bản là lịch sử hoạt động trên tất cả các lĩnh vực của:",
    "answer": "Quần chúng nhân dân"
  },
  {
    "question": "Trong nhiệm vụ xây dựng chính quyền hiệu lực, hiệu quả, ?",
    "answer": "Cải cách hành chính"
  }
]
